死後，我成為了地府的牛頭馬面(2)

Post1

估唔到會開到2
大家中意既就幫我係Post1到留個正皮啦。
你地既回覆係我既動力。

「死毒撚!話你廢柴真係冇錯!做壞事你又唔敢，做乖乖仔你又唔掂，比著我就一早死左去啦!」李浩南語帶挑釁，一刀刀刺進包子源弱小的心。

「李浩南!係本王面前休得放肆!」閻王瞪大眼睛，怒目相視。

李浩南不屑地笑了一下，睥睨著閻王，不帶半點尊重。

「人黎!用刑!」閻王掉下令牌。

閻王絕少情況下會於閻王殿用刑，懲罰十惡不赦的亡者，一般是判到地獄道為生前罪孽贖罪，他們將會接受不同酷刑，從痛苦中反思人生，反思錯誤，達至真正的悔過。

十惡不赦的亡者死後接受閻王審判時，反應大致分為兩種。

一種是悔不當初，為自己所作所為而後悔，可惜追悔莫及。

一種是毫無悔意，不認為所作所為是錯，從沒感到後悔。

面對後者，除了讓他在地獄感受痛苦，我們別無選擇，畢竟行善惡終要依靠自己的內心。

地府沒有空閒時間逐一為亡者上課。

留名

lm

「對我用刑?我怕咩野!少少既皮肉之痛就想對付我?」李浩南仰天狂笑，根本不把我們放在眼內。

「用刑!」閻王怒道。

鬼差用力把李浩南推倒於地上，按住雙手雙腳，由另一鬼差以殺威棒施以杖刑。

李浩南沒有反抗，只是露出奸狡的微笑。

鬼差用力杖擊李浩南，他由微笑漸漸變得咬牙切齒，由咬牙切齒變得怒目相視，流著汗，但他仍不言苦痛。

這種人不是倔強與堅持而是不知悔改。

當他到達地獄道，便會深深領略痛不欲生的意思。

「李浩南!本王判你到阿鼻無間地獄，好好為自己既過錯反思!」閻王掉下令牌說道。

象徵李浩南將會永不超生，一日有億次生死，刑期達百億年之久。

正呀 又有得睇

係啊，考哂試

唔夠喉

加速

唔好唔記得個細路女 好想知佢既野

皮已正

「我李浩南天不怕地不怕!出得黎行，預左要還!」

還，當然要還，是要永世不得超生地還。

他眼中的怒火沒有絲毫的消退，恐懼沒有撲滅他的氣焰。

或許，他根本不感到恐懼，亦不知恐懼是何物。

心中的怒火已蒙蔽了他的心靈，就連他的恐懼之心也被覆蓋。

李浩南被押走後，包子源全身發抖，眼神不敢直線我們當中任何一人。

「包子源!你來世可以繼續做人!」閻王說道。

「做人……?」包子源慢慢抬起頭來，大感意外。

「你下一世將會投胎到中產家庭，不需擔憂衣食!」閻王微微點頭，捋捋黑鬍子。

「我下一世……仲會唔會係一個宅男?」包子源吞吞吐吐地問道。

「何出此言?」

在地府角度，人只有善惡之分，內歛與外向並不重要，重要的是為人能否行善積德。

宅男只是世人給予包子源的標籤，並不代表是好是壞。

壞的不是宅男，而是凡人卑劣的心靈，以取笑他人為樂的心靈。

放心，一定會記得

留名~

仲未完架，晏dd再出

新post留名

「如果……下一世都係宅男，我寧願唔投胎做人。」包子源眼神空洞，背後大有故事。

包子源這輩子犯下殺人大罪，下輩子能夠投胎為人，是因上輩子的福報尚未用盡，而今輩子讓他殺死十惡不赦的李浩南也是為上輩子與他的一段因怨。

無論如何，能夠輪迴為人已算是不錯，可是包子源拒再為人，我亦相信是大有原因。

「包子源!本王明白你係今生遇上唔少劫難，令你生活不感愉快!本王不能決定你轉世為人後，性格如何，但可以肯定既就係你會生活係一個小康之家，生活無憂!」

包子源遲疑了一會兒，一言不發地盯著地下。

「做一個宅男，比貓狗更加可憐。」包子源目光呆滯，輕聲說道。

閻王聽不到，亦聽不懂。

只有我，才明白包子源的苦痛，那種活在社會底下層的感覺。

在凡人眼中，窮人與壞人會被社會所遺棄。

至於面帶貧窮猥瑣的宅男，他們從一開始便被社會忽視，就連丁點兒被遺棄的資格也沒有。

不曾擁有又何來遺棄。

新post 正評加留名

一日追晒
之後親人走左唸地藏經
一路唸睇到內容都有講相關既野

巴打心情平伏番未

「xxx!你睇下自己成個宅男咁樣，同你一齊點會有前途?你連大學都唔會入到，又點樣養得起我?」中七那年，羅文怡的說話一直讓我謹謹於懷。

那天，是我第一次向羅文怡表白，卻慘被拒絕。

從此，我成為了班中男同學，特別是羅文怡追求者的恥笑對象。

說起羅文怡，那個小女孩的輪廓與她真的很相似，就像是同一個模板印製而成。

但小女孩少了一份傲氣，反而擁有一種能夠融化人心的溫柔。

她是善良版的羅文怡，甚至有可能是幼兒年代的羅文怡。

小女孩被帶往殿上，絲毫不敢恐懼，反而東張西望，時而左顧右盼，映入眼簾的不是未知的恐懼而是新奇的樂趣。

她無畏地府的泉源不是李浩南的憤怒，而是一份成年人早已失去的天真無邪與無憂無慮。

「李嘉鈴生於二零一一年一月三日，卒於二零一七年五月十日子時。」陸判宣讀生死冊時刻意把聲量壓低。

或者，小女孩這時才意識到自己離開人世的事實。

對於小朋友而言，腦海沒有生死概念，他們的生，就是與親人在一起，他們的死，就是失去與親人見面的機會。

李嘉鈴看著陸判，露出了一個好奇的神情。

「叔叔點解你會知道我叫咩名既?」李嘉鈴疑惑地問道。

陸判愣住了一會兒，不知如何是好。

有亡者會問陸判為何自己英年早逝，亦有人會詢問家人陽壽，但名字卻是……

「小朋友!你已經離開左人間!你唔會再見到屋企人!我地唔係普通人，而係一班幫助你過新生活既人!」馬面冷冰冰地說道，毫不在乎小女孩的感受。

「唔會再見到爸b同媽咪……」李嘉鈴雙眼通紅，嘟著小唇。

小女孩對他而言產生不了任何作用。

留個靚名

繼續

新post 留名正評

打錯 係之前
阿媽係佛教徒 話唸地藏經好
所以自己最晚都會唸半個鐘先訓

隨即，李嘉鈴放聲嚎哭，吵著要回到父母的身旁。

可惜已經沒有機會，我相信她的父母比她更傷心。

她越哭便越激起我埋在內心深處的回憶，現今殘存在我腦海的羅文怡的形象，即是哭泣、吵鬧、悲傷、輕視，是一大群負面回憶。

「xxx，分手啦，我要番去阿傑身邊!」羅文怡在大三時哭訴著。

「點解……點解你要咁樣對我?我有咩做得唔岩，我可以改，我真係可以改。」我哭訴著。

「你無做錯!所有野都係我錯……係我忘記唔到阿傑!」羅文怡正欲轉身離開。
我從後緊緊擁抱著她，不讓她離開。

但她卻以防狼招式把我摔倒在地上，在她的心目中，或者我已經不再是她的男朋友，而是色狼。

我在地上痛苦掙扎，奢望她會伸出手，把我從谷底帶回人間，但她沒有。

她只是以居高臨下的眼神盯著我……半秒。

然後她轉身離開，然後就沒有然後了。

「小朋友!你要乖乖地唔好再喊!」閻王亦像陸判一樣壓低聲線。

李嘉鈴沒有理會，而是持續放聲大哭，一眾地府官員亦無施可計。

最後馬面用法術把小女孩的聲帶封鎖，她只有傷心之形色而無哭泣之聲。

「大人!唯有此法才可令審判順利進行!」馬面言之鑿鑿、振振有詞。

小女孩在他的心目中與普通亡者無異，如同家人一樣，也是普通的凡人。

小女孩沒有功亦沒有過，早逝只是基於上輩子所作的業要由這輩子來償還，早逝就是她償還業的方法。

當然我們不會向小女孩解釋，畢竟她還年幼，對她而言前世今生並不重要。

「李嘉鈴，你將來會有一個好錫你既爸爸!你會生活得好開心，好快樂!」閻王把李嘉鈴下輩子的命運簡單概述。

小女孩下輩子將會生活在單親家庭，但有一個極之疼愛她的父親，不會早逝，只是父母緣薄，當她成人不久，父親便與世長辭。

加油

巴打都好有恆心

李嘉鈴猛烈搖頭，淚水從眼眶不停湧出。

閻王命我把小女孩帶到一旁處理，好讓其他亡者得以受審。

站到一旁，小女孩哭得更大聲，我超越是手足無措。

我總不捨得對小女孩使用法術，而且還是與羅文怡如此相似的小女孩。

「陪着你走，一生一世也不分」

「天天編出兩雙足印，過千山過千海」

1986年盧冠廷的〈陪著你走〉

那年的我，只是二十出頭的小伙子，與羅文怡的關係糾纏不清，是我不想放手。

那天，她與阿傑再次分手，我連夜趕到宿舍門外安慰著那個雙眼哭得通紅的她。

「陪着你走，一生一世也不分」

「天天編出兩雙足印，過千山過千海」我情心款款唱起了歌。

我多麼希望自己永遠能陪著她走， 一生一世也不分。

「文怡!我永遠都會係你身邊!陪著你走。」我用衣袖輕輕為文怡拭去淚水。

羅文怡的淚水慢慢減少。

「多謝你。」說罷便把僅餘的淚水抹去，再一次轉身離我而去。

我知道，她希望陪著她走的人是阿傑。

但我不介意二人三足或是三人行，只要陪著她走便好。

「下?」小女孩疑惑地看著我，我才知道自己誤把她當作羅文怡。

「唔好喊!爸爸媽媽佢地永遠會係你心入面，陪著你走，一生一世都唔會離開你!」我蹲下身下，輕輕拍拍李嘉鈴的瀏海。

「點解爸b媽咪會係我個心到既?但我都見唔到佢地!」李嘉鈴天真地按按心口。

「聽哥哥話，到時哥哥再帶你見爸爸媽媽問清楚佢地!」我微微笑道。

這雖是權宜之計，但相比以法術對付小女孩，更為妥當。

站在一旁的馬面卻默默地觀察著我，輕輕搖頭。

訓先，thx巴打
得閒比d回憂細佬，支持下細佬

推

好正

正

巴打加油 我f5緊

再一次留名

正呀

新post 留名

睇細路女個到睇到眼濕

呢首歌好sweet呀... 最深嘅愛係承諾會倍住大家走過高低

樓主終於出文
好掛住你啊

劉明

tvb依家成日播

hi巴打

「牛頭！你知唔知自己做緊咩野？」

「我.......」我控制不了自己。

「你望住我，望住自己。我係馬面，你係牛頭，塵世既往事與我地已經無關。」

凡間點滴真的能存而不論？我對馬面充滿信心，但對自己卻失去信心。

傳說每個人心裡也有一個機關，只要觸發機關，就會使生活大亂。

這個小女孩看似觸碰了我內心深處塵封已久的機關。

至於馬面......可能他的機關老早被厚厚的灰塵覆蓋，失去功能。

「馬面大哥，我真係......做唔到。每當我見到小女孩，就好似見到羅文怡一樣......」

「比你見番羅文怡又點？你係牛頭，佢係凡人，大家既生活已無交集，除左死果刻，你兩個根本唔會再見。」馬面諄諄告誡，但我根本聽不進耳。

就算已無交集，只要我還記的她的輪廓與點滴，便已足夠。

「嗯，我知道」我微微點頭。

「牛頭！記住大公無私，不偏不倚！我唔想你走我條後路。」馬面輕輕嘆氣。

馬面的舊路就是無情無義，但他卻不自知。

當局者迷。

我卻想永遠沉醉於記憶的迷海，永不清醒

咁早啊喂

留番個名先

係啊，星期日冇野做

陰差華哥從遠處急步走近我與馬面，氣喘呼呼，狀甚緊張，似有要事發生。

「兩位大哥!」華哥上氣不接下氣，滿面通紅。

「華哥?抖順番條氣先，究竟發生咩事?」我問道。

華哥指向下方。

「二殿秦廣王大人要見你地，有要事同你地商討。」華哥吸了一口大氣。

二殿秦廣王大人，掌管「活大地獄」與「具皰地獄」，我倆與他本無任何交集，但他急於召見我們，定必有要事發生。

「華哥，你知唔知發生咩事?秦廣王點解要召見我地?」我出於好奇問道。

「知又點唔知又點?唔通我地可以推卸秦廣王既要求?」馬面冷冷說道。

隨即他便起行，向秦廣王所在的「活大地獄」進發。

活大地獄為何被稱為活?

生與死，活與亡，陽與陰理應是相對概念，為何陰間地府會出現「活」字?

只因活大地獄與陽間關係密不可分，專門處罰陽壽未盡而作惡多端的惡人。

地府法則，雖為人作惡多端，但其陽壽未盡亦不可提早了結該人生命。

「活大地獄」的作用是勾在世之人的靈魂，以讓他在凡間受苦，即是患上不治之症。

這是一種警惕，警惕世人悔過與反思在世的罪孽。

LM

push

「兩位大人，秦廣王大人已經等左你地好耐!」兩位陰差早早在殿外等候。

進入正殿，只見秦廣王閉目苦苦沉思良久，還未察覺我們的存在。

「秦廣王大人!」馬面打破了沉默。

秦廣王回過神來，示意我們走近木案。

「兩位，今次黎係要拜訪你地幫本王做一件事!事關重大，只能信任你地。」秦廣王縐著眉頭，語帶沉重之情。

秦廣王支開所有陰差，只由我們伴隨到「活大地獄」。

地獄分置十六個小地獄，皆用以處罰亡者，唯有「活大地獄」用以懲罰在世之人。

火柱、鐵床、鋼叉，種種懲罰應有盡有，受刑者無不面露痛苦，嚎哭慘叫，狀甚驚人。

有一魂魄被陰差以鋼叉刺其胸口，此人尚在凡間的肉身定必痛苦難耐，胸口出現不知名的劇痛。

另一魂魄被陰差以鐵棒擊打雙腿，棒上鐵刺令魂魄的雙腿流血，盡是血肉模糊一片。

好正！活地獄！

一早有文

唔好比佢停

就出

gogogo

秦廣王與我們巡視「活大地獄」定必不是要讓我們感受亡者的痛苦，但未知所謂何事。

秦廣王指向遠處的魂魄，一個被陰差以鐵針反覆穿喉的魂魄。

他面上極是淚水與熱汗的混合，面容痛苦至極，但卻不能發聲。

「呢個人，就係我要搵你地既原因。」秦廣王搖搖頭，面露擔憂之情。

此魂魄樣貌像似層相識，但我卻說不出他的名字。
「此人在凡間為一名政客。」

政客?難怪他的樣貌是如此為我所熟知，微胖的軀體，露出大半前額。

想必他在凡間必定是作惡多端，因此要在「活大地獄」受苦。

「敢問大人，此人所犯何事?又為何會令大人如此擔憂?」

「此人身為政客，善於巧言令色，本對社會已無建樹，但除此之外，此人更假借其專業形象，拐騙少女，欺佔他人財物，更令不少凡人自行了結生命，此人罪大惡極，前世福報亦被抵銷得七七八八，今天晚上將會離開人世。」

「咁大人為何還要擔心?」馬面回道。

留名再追

「地府規例我必先要將此魂送回凡間，好讓黑白無常連同此魂一同把亡者帶到閻王殿。」秦廣王熟知地府規例，奈何遲遲未說出重點。

「以我所知，此人於凡間與術士勾結，假如不小心處理，定必讓亡者魂魄逃走。本殿陰差法力不足，所以本王希望你地係黑白無常勾其魂魄之前，確保魂魄完整。」秦廣王眉頭深鎖。

「所以你地面對既困難，就係要對付一路上阻礙!包括凡間既術士。」

修道之人理應深知道理，奈何面對種種誘惑，總令他們難以抗拒，最後向利益低頭。

「何時出發?」馬面吸一口大氣。

「現在!」秦廣王吩咐陰差為政客魂魄扣上鎖魂鏈。

秦廣王派遣幾名陰差，包括華哥與我們上路，這是我與馬面第一次執行此類型任務。

華哥指示陰差緊捉政客雙肩，以防被術士擄去，眾陰差步步為營，小心為上。

我亦緊張得放慢腳步，所謂一步一驚心。我經常左右東望，以防發生事顧。

唯獨馬面氣定神閒，眼望前方，昂首闊步，似是無畏無懼。

「馬面大哥!點解你好似一d都唔驚?」我在他耳邊輕聲問道。

初初我想係梁89
但微胖
又應該唔係

哈佬巴打

本身想寫佢，但唔想講粗口形容佢既外貌好似撚

「上天一切自有安排，就算比佢地救走亡者，呢班所謂既術士死後都要會自己所作既罪孽負責，我地何用擔心?」馬面不改其淡定本色。

「馬面大人非也非也，對於呢種作惡多端又用盡福報既人，比佢多係世上存活一日，就真係便宜左佢!我地擔心既係呢種人得唔到應有既懲罰!」華哥雖不如馬面氣定神閒，應不像其他陰差擔驚受怕。

政客不是留院觀察而是在家療養，箇中原因除了貪污之外，唯一解釋便與術士佈陣有關。
抵達大宅門外，由同行陰差仔細檢查是否安全，確保沒有任何符咒。

「鈴鈴……鈴鈴鈴。」甫踏足門內，掛置的風鈴竟然鈴鈴作響。

「大家小心!係道士既佈陣!佢地已經知道我地黎左!」華哥喊道。

馬面左右視察，而我則拿起鋼叉戒備，華哥則連同陰差探路。

「牛頭大哥，馬面大哥!我地發現左政客啦!」二樓傳來華哥的叫喊。

「入面一個人都冇啊!你地快d上黎!」

一個人也沒有?就連照顧病人的醫生與護士，或者是保鑣與傭人也沒有?這不是很奇怪嗎?

「咪住!牛頭你係到睇住佢!等我上去望清楚先!」馬面事事小心，是名符其實的穩重派。

倏忽，身後有陣陣陰風吹過，我猛地回頭一看，什麼也沒有。

突然又一陣陰風從我脖子略過，當我回頭一望，魂魄竟然不見!

只見兩位小朋友牽著魂魄雙手，垂下頭，發出陰森恐怖的笑聲。

那種刺耳的笑聲，令我感到不安。

「你地到底係咩人!膽敢劫走地府魂魄。」我手執鋼叉指向兩人。

兩人同時抬起頭來，一模一樣的容貌，一樣令人內心發寒的笑容。
「你唔需要知道，我地只係黎帶走爸爸。」兩位小孩同時以低沉而緩慢的聲音說道。

二人應是雙胞胎，而且怨念極重，修行應該不淺，法力有可能不在我之下，實不能大意。

「馬面大哥!有人劫走亡者!快黎幫手!」我大叫道。

小孩收起微笑，帶著魂魄奪門而出，所幸有兩位陰差早早把守門口，手執降威棒迎擊。

此時馬面與華哥率眾而下，一見兩位孩童，華哥眉頭輕輕收緊。

「佢地係邪鬼仔!法力高強!你地要小心!」說罷，華哥手執降威棒從二樓一躍而下，從後加入戰團，包圍鬼仔。

而鬼仔絕非得閒之輩，竟能與陰差互有攻守，更曾一掌擊中陰差，令他後退數步。

我與馬面亦加入戰團，為求盡快控制戰局。

馬面長矛一刺，小孩一掌擋開，但率不及防被華哥從後以降威棒擊中背部，隨之倒地。

其兄弟孤軍力戰，明顯其功力隨著另一鬼仔倒地而下降，最後不出數招，亦被馬面以長矛刺中，兩者雙雙倒地。

「我地應該點處置佢地?」我也是初次遇上這些情況。

華哥沉思了一會，輕嘆搖頭。

「放走佢地!」華哥說道。

出住咁多先，今晚再見
希望巴打留個言支持下，
多謝你地

追到live

巴打你係我偶象
aco

正到爆。。。
我知你已經出左好多，不過我仲未知足

好好睇

支持

冇計啦，但都好多謝你地不離不棄

Strong post lm

新po再留名
加速

好鍾意你嘅主題 故事超正

現世嘅人癲到同地府牛頭馬面打

新po留名加正皮

佢地係邪鬼仔，唔係普通小朋友。
打幾野囉，耐既就唔會夠打

呢個故事係關主線事

文

晏少少再有

等你啊

追左一陣就live左
打快啲啦

馬面點點頭亦認同此做法。

這是最為恰當的做法。

邪鬼仔而且是法力如此高強的鬼仔，必定擁有極大怨念，要由僧人超渡方可投胎轉世，我們不應私自帶走他們。

至於能否遇見高僧或是重回其主人身旁再被利用，永不超生，則要視乎他們的命運，我們不應干預。

此次手下留情，已是優待他們。

「大件事啦兩位大人!」陰差驚叫。

我們回頭一看，發現魂魄已經不見，我們竟犯下如此大錯。

「我地總算幫爸爸完全任務……」兩名鬼仔說道，並配以一個勝利的笑容。

「我地中計!呢兩隻鬼仔係班道士用黎引開我地注意!如果我無估錯，上面已經空無一人。」馬面沉住氣分析。

果然，不出其所料，上面已是空無一人，我們行動失敗。

縱使我們知道所有亡者身在何處，但面對種種計策，根本無從入手。

冇問題

最壞打算就是黑白無常亦不能收其魂魄，任由魂魄以寄生形式依附其它物件，以貪慾和怨念徘徊於世上。

大宅木門慢慢被推開，一個黑影出現在我們眼前。

「辛苦哂你地!」一把中年男性的聲音從黑影方向傳出。

黑色的輪廓越來越清晰，是一個擁有魁梧身才的男人，步伐沉穩，看似一早知悉我們的存在。

「來者何人?」華哥問題。

此凡人能夠看見我們，定必不是一個普通人，極有可能是修道之人。
「我姓馬!」中年男士露齒而笑。

隨即，他從口套拿出兩尊黑色的鬼仔像，唸唸咒語，把在地上痛苦地蠕動的邪鬼仔收回。

此人果然是邪鬼仔的主人，在我們眼前明目張膽地收回邪鬼仔，恍惚我們並不存在。

「大膽!原來就係你命令邪鬼仔攻擊我地!」我怒目相視，指斥此人。

「所以呢?你地想殺左我?定係捉我番去地府?我陽壽未盡，有本事你地咪派人奪我魂魄到活地獄!不過……你地冇咁既能耐。」中年男子態度囂張，不可一世，對我們極盡挑釁之能事。

此人熟知地府情況，我更能肯定他不是普通的修道之人，實在不容忽視。

中年男人緩緩走向我們，仔細打量了每一個人，露出不屑的笑容。

「你地想打我咩?唔好嬲唔好嬲!你地要記住自己既身份!」中年男子揶揄我們。

華叔手緊握降威棒，睜大眼球，快要沉不住氣。

我與馬面清楚明白中年男士正用激將法，只要我們沉不住氣，便正中他的圈套。

地府規例，不得打擾凡人，更遑論出手傷人。

他在利用地府規例作為保護盾，對我們百般挑釁，只要一不小心，我們便犯下大錯。

「華哥!佢講得冇錯，我地要謹記自己既身份，凡人既說話，我地無需理會。」馬面面不改容，貫徹一向的性格。

中年男子走到馬面眼前，眼神流露出憤怒，與剛才打量我們每一個人的眼神有所不同。

「我再唔係你地既乖仔，亦唔係你既好哥哥，我係馬面，地府的官員!前塵往事、凡間點滴已經與我無關。」中年男子逐字逐字說出令人難以明白，又似曾相識的說話。

馬面眼神有所轉變，發生了些微的動搖。

他仔細打量了中年男人，面部表情終於產生了不多，但仍可感受到的變化，代表意外，詫異，難以置信之意。

上一代馬面

終於又睇哂 正呀

馬面既細佬

好故留名

謝謝巴打

「我既好哥哥!別來無恙嗎?」中年男子盯著馬面，眼神不是充滿關愛，而是仇恨。

說話從來是不真實，是有眼神才是最能反映一個人的感受。

言語可以騙人，但眼神卻不可。

「你係……輝仔?」馬面感到驚訝。

「估唔到我既好哥哥仲記得我依個細佬!」輝仔拍拍馬面的肩膀。

馬面不發一語，恍惚需要時間消化整件事。

「唉也，唔好意思!我唔記得左自己已經同你冇任何關係……自從你帶走爸爸開始，我就同你冇任何關係。」中年男子把玩著手中的鬼仔像。

「你講得冇錯!我的確唔再係你既哥哥!」馬面語氣雖為堅定，但其實已是略有動情。

「你唔單止要記住自己唔再係我阿哥，仲要記住自己有幾咁不孝!阿媽係你面前下跪，你都無動於衷!」中年男子咬牙切齒地說道。

「我只會記住自己係馬面，係一個執行者!執行地府既命令!我相爸爸會明白我既苦衷!」馬面緊握著手中長矛，意圖堅定自己的意志。

「你收聲!你冇資格講爸爸!我一定要報仇!我要令你痛苦，我要令你感到挫敗!只要可以打擊到你，我咩野都會做!」輝仔語氣變得激動，樣貌猙獰。

More

Live

waitwait

正吵

好頂癮呀

劇情好緊湊！好正！

推啊

快啲出文

因愛生恨，因恨生錯，因錯生孽。

所謂怨怨相報何時了，為何要執於復仇，最為傷心的應該是父母。

眼看兩兄弟反目成仇，自相殘殺，是天下最殘忍的事。

「你可以點打擊我?你打擊我既同時，只會害左你自己，加重自己既罪孽，走向萬劫不復之地。」

輝仔冷冷一笑，輕輕撥弄頭髮。
「無所謂，只會可以幫阿爸報仇，我咩都唔怕!」

「隨你喜歡!」馬面冷冷說道。

看來，在他心目中，或許輝仔既墮落也是由天注定，不應強加阻撓，就連他的親兄弟也一樣。

「今次，只係我送比你既見面體，之後陸續有黎……」輝仔轉身離開時，發出憤怒的笑聲。

看來地府從此多事，雖不至於是孫悟空大鬧地府，但卻足以為我們增添不必要的麻煩。

馬面不發一語，只是目送著輝仔的背影。

「兩位大哥，依家我地要點做?」陰差拿不定主意。

究竟是返回地府還是堅持追捕，一切交由我們三人決定。

「華哥，你認為對方下一步會點做?」馬面問道。

「我估佢地應該會將魂魄送番去政客身體，再係黑白無常黎到之前就要佢自己親手拔喉自殺。」華哥一面無奈。

距離政客死亡時間尚有兩個小時。

「既然如此，就算政客既下場係點都好，佢最終都會自殺而死，自殺死地府一律不收係不可動搖既事實，我地無能為力。」馬面分析得頭頭是道。

但千語萬語其實也離不開「天意」。

馬面常說上天自有安排。

雖然我們清楚知道輝仔下一步會把政客的靈魂寄伏在物件，如同邪鬼仔一樣，但站在地府的主場，我們不能干預。

「全部人收隊!」馬面揮揮手，轉身離開。

馬面與輝仔見面後，沒有太多改變除了兄弟相逢的一刻，現在他的眼神和表情已經回覆平靜。

有時候，我會問問自己，是他把感情看得太輕，還是我把感情看得太重?

「牛頭大哥，你要勸馬面大哥小心!」華哥憂心忡忡。

「所謂何事?你指既唔通係佢細佬?」我刻意放慢腳步，好讓我們與馬面保持一段距離。

「嗯!呢個男人唔簡單，佢既能力唔同於一般既修行之人，甚至可以肯定佢比我在生果時仲要勁。」華哥更顯得憂心。

「華哥，你太高估佢既能力，你頭先都見到我們點樣將邪鬼仔打到一仆一碌，輝仔根本唔係我地既對手。」說真的，我們的實力不在輝仔之下。

華哥搖搖頭，面部皮膚緊繃，對未來似有說不盡的擔憂與緊張。

「頭先，只係佢送比你地既見面體。」

華哥

聽朝再見
thx巴打

等你出好文

放下正皮推一推

見面禮

等你黎推post

咁早嘅喂

有三種邪見 世間無因無緣 宿命論者 上天有安排論 ，呢三種邪見使人無論做咩都徒然，所以不應有如是想

留明

如是想既意思係？

巴打都好早

有咁既想法

外國L啊我

宗教好複雜
老莊又話要自然天，天有天命。
個個教派對天既想法都唔同

見面禮，以後陸續有來。

而且是針對馬面而來。

我們可以做的，就只有等待，馬面在明，輝仔在暗。

當一個人不理因果報應，心中充滿怨念時，已經是無所畏懼。

無所畏懼的人混合內心既偏執，便會成為可怕的怪物。

「放心，牛頭馬面絕不分離，我地係拍擋會互相照應。」

華哥露出牽強的微笑，輕輕點頭。

回到地府，馬面回復一貫平靜，鬆鬆肩膀與雙手。

我卻沒有這種心情，畢竟是我們的疏忽令魂魄被奪走。

「傳牛頭馬面入殿。」二殿陰差叫道。

進殿後，我的眼球停留在地下，不敢抬頭看著秦廣王。

「兩位！辛苦你地！」秦廣王以輕鬆口吻說道。

我慢慢抬起頭，只見秦廣王面上神情輕鬆，未有動怒。

「大人，今次係我地失職，求大人降罪。」馬面說道。

言辭中充滿肯定與堅定的決心，看來馬面早已做好被懲罰的準備。

正皮

「兩位請起，不必自責。」秦廣王把我們一一扶起身。

「大人，今次確係我地既疏忽，請大人降罪。」馬面堅持要為過錯負責。

「兩位，對方在暗，我地在明，我相信今次派咩人去既結果都一樣，佢地既法力不容忽視。」秦廣王也是明者事理之人。

「大人請放心，只要佢地一旦違反地府規例，我必定不會手下留情！」馬面不只是言語，就連眼神也流露出堅定。

「就算佢係你既兄弟......? 」秦廣王問道。

「由我成為馬面開始，我已經無親無故。」

秦廣王深深吸一口氣，輕輕呼出長而微小的空氣。

「馬面，思念親人係人之常情，你又何必要迫自己絕情絕義。」

說話出自秦廣王口中，特別有說服力。

馬面不發一語，恍惚聽不進秦廣王的說話。

Push

「既然你地覺得要補償比本王，咁就拜託你地為本王做一件事。」秦廣王巧妙地轉移話題。

為秦廣王做事？會不會再次失敗，又再背上罪名。

「大人請講。所謂何事？」

「麻煩你地幫我係具皰地獄帶一位亡者去孟婆橋投胎。」秦廣王沒有上一回的嚴肅。

具皰地獄是極寒之地，亡者必須光著身子，不穿衣服處於極寒冷的環環。

亡者身上因寒冷而生滿皰疹，是一種慢性痛苦，寒冷得令人生不如死。

秦廣王顯然是賣一個順水人情給我們。

我們只需要把亡者從具皰地獄帶走便可。

這也是我頭一回到具皰地獄，那個極寒之地。

晏就再見

無對錯 只有高底，因為有人未脫離宿命論同身見，所以生起邪見 終脫不離生死之苦

多謝巴打指點

推推推 追左一日 努力寫落去呀

我會盡量

終於追返到live 留個正皮推一推先

推推推

幾點有文

10點幾

具皰地獄為秦廣王管轄範圍，真正屬於亡者的刑場。

我們一到地獄，映入眼簾盡是光著身子的亡者。

他們全身發抖，有的不停跑動，試圖令身子暖和，可是徒勞無功。那種極寒天氣，任人如何運動亦難以暖身。

有的亡者瑟縮一角，任由寒風侵蝕瘦骨嶙峋的軀體。

梁真英，我們要帶往投胎的亡者。

「兩位大哥，前面就係亡者梁真英，有勞兩位。」陰差指著遠處的中年大叔。

梁真英在白雪皚皚的雪山中，拭弄著自己的肉棒，以求從手部運動中獲得溫暖。

那種套弄，雖不能讓雪白濃稠的精液肆流在雪山當中，亦不是建基於獲取快感以做。

他只求得到溫暖，那種肉體上的溫暖。

打飛機取暖真係第一次聽

「梁真英，我地黎帶你投胎。」馬面從他身後喊道。

他背對著我們，沒有任何反應。

「梁真英！」我擴大音量叫道。

梁真英緩緩回過頭來，他只剩下一雙空洞的眼神。

飽歷歲月摧殘，面對罪孽的洗禮，他現在只餘下空虛的軀殼。

「投胎？」梁真英沒有太大反應。

「冇錯，你刑期已滿，將會投胎去畜生道。」馬面說道。

能夠做畜生，雖然難逃一死，但總比在具皰地獄過著行屍走肉的生活好。

梁真英沒有反應，呆呆地盯著我們，手中握緊肉棒。

「好凍......好凍......」梁真英重覆說道。

我伸手扶起他，他卻不出半點力。

對我而言，當然是輕鬆不過，但他卻表露出氣餒的感覺。

他軟著身子，伏在我身上。

「具皰地獄果然名不虛傳。」我單手環抱著他的腰部，好讓他能夠支撐身體。

走出具皰地獄，溫度回復正常，梁真英亦慢慢恢復意志，勉強自行走路。

「兩位大哥......請問你地帶我去邊？」梁真英以虛弱的聲線問道。

剛才他尚未回復清醒，現在應該能與我們溝通。

「投胎。」

「投胎？係唔係永遠都唔使再番去果個地獄？」梁真英空洞的眼神漸漸回復希望。

「係啊。」我配合著他的希望，提高聲線。

我不想把事實告知，反正他亦沒有詢問。

「我下一世係唔係可以做人......」梁真英帶點興奮問道。

做小強都益咗佢

「去到你就會知道。」我淡淡說道。

「我係果個地獄生活左40年啦，終於可以投胎做人......」梁真英眼眨淚光。

梁真英曾於67暴動時以協助亂黨生事，拐帶男女孩，欺詐金錢，只是受刑40年已是大幸。

他還敢奢望為人，真是痴心妄想。

下輩子的他只能成為畜生，過著被販賣的痛苦生活。

畜生也有很多種，有時做狗比做人更好，有專人照顧，穿上好衣服，吃頂級食物。

相反不少凡人的生活比狗更差，要照顧別人，衣不敝體，三餐不繼。

顯然，梁真英是投胎為豬，出生，屠宰，成為了下輩子能做的事。

他真是狗也不如。

「梁真英，能夠投胎已是萬幸，為何又要偏執成人？」我正想刺探他的口風。

點解我俾正皮會話失敗架：?
post 1

可能你已經比左正評我?

幾時到毛主席出場

「未能為人既，我寧願唔去投胎。」梁真英語氣堅定。

「唔去投胎，就要番去具皰地獄受罪，咁你仲願唔願意投胎?」

顯然易見的對比，任何人也懂得選擇。

「我寧願永遠消失，魂飛魄散。」梁真英絲毫沒有動搖，看來已下定決心，並非信口開河。

「投胎為畜生，至少可以擁有生命，能夠感受凡間一事一物，何必輕易言及灰飛煙滅?」

「牛頭大哥，你做人只係單單為求生存?」

「非也非也!」

「無錯，我係做過好多錯事，但至少我係有思考，有靈魂，有目的咁去生存，而唔係平平凡凡過一世。」梁真英真是振振有語，可以稱得上是梁振英。

梁真英沒說錯，縱使他走了一條歪路。

出生、成長、工作、退休、死亡。

此乃人生必經階段。

黃牛出生、慢慢成長、下田工作、年老退休、最後死亡。

人牛到底有可分別?

分別在於我們懂得思考，不是為生存而生存。

只是有人懷有惡念，被利慾所蒙蔽，迷失自我，亦有人心存善意，懷有仁愛之心，廣結善緣。

「梁真英，有機會希望你可以行善。」這是我給他的最後叮囑。

馬面開始面露不悅，不滿我與亡者又再源源不絕。

我怕被消失喎

一日俾一次
考緊試逼自已一日只可以追一個鐘

我都聽日考試 仲要連考三日

抵達孟婆橋，一大群亡者正等候投胎，各人表情皆不一樣，是為投胎眾生相。

有人要投胎為人、亦有人要成為畜生，各人命運不一。

喝同一碗湯、走同一條橋、卻有不一樣的下場。

「兩位大哥，送到我去呢到就得!」梁真英正想揮手與我們道別。

「我地係要保護你過奈河橋，所以你就比我地親自目送你。」我連忙解釋。

我最怕的，是他發現了真相，最後極力反抗，引起混亂。

「既然係咁，就麻煩你地啦!」梁真英露出了難得一見的微笑。

喝過孟婆渴，一切前塵往事便會化作灰塵，消失於世界。

就算我們再與梁真英相見，大家亦會互不相識。

更何況，下輩子他只是一頭豬。

「亡者報上名來!」孟婆問道。

她手中執手投胎冊，只有冊中的姓名方可投胎，以防有亡者藉機逃走。

「梁真英!」

孟婆瞇起雙眼從細小的文字中找尋，經過確認後孟婆命令鬼差送上孟婆湯。

「亡者梁真英，下輩子將投胎為豬，喝下孟婆湯便可忘記往事，安心上路，過新生活。」孟婆重覆又重覆對不同亡者說著。

但她竟然說出了真相。

祝你考試順利啊!
我出咁少，好快追哂

巴打要加油!
我已考哂

多謝巴打
聽日開始要爆seed 考完再幫你推po

瞬間live

梁真英一面愕然地看著孟婆，似乎不相信自己的耳朵。

「你......話......咩話?」

「你將會投胎為豬，喝下孟婆湯，忘記前塵往事，安心上路，重新做人!」孟婆顯得不耐煩。

我相信梁真英是近期唯一向他再次詢問這句說話的亡者。

「豬?點解唔係人架!」梁真英一面憤怒地瞪著我。

「點解你唔同我講!點解你要呃我啊!要我做畜生，我寧願永不超生!」梁真英咆哮著，引起其他亡者與陰差的注意。

「大膽!奈河橋上豈容你胡鬧?」孟婆怒道。

梁真英突然發難奔走，我與馬面連忙追趕。

「梁真英，你唔係再走!」我邊走邊喊道。

梁真英停下腳步。

「我真係傻，我一個小小既亡者又點會逃得出你地既手指。」梁真英慢慢陷入絕望。

由絕望到希望再墮回絕望，他的內心早已粉碎。

「接受現實，番去投胎，你仲有得揀!」

「做畜生有幾痛苦你地知咩?做畜生唔係好似你地咁樣，戴往個面具周圍走!」

在此，我要更正這不是面具，而是我們的容貌。

「我壞事做盡，享盡佳餚，豬胚胎、乳豬、燒豬我都食過。畜生恍惚為人而生，生出黎就係為左死，果種冇人生、冇起伏的痛苦，你地明唔明?」梁真英歇斯底里叫道。

「你上輩子作既孽，今世要還架!你講到自己咁識思考，你冇理由唔知呢個咁簡單既道理!聽我講，跟我地番去!」我慢慢走近梁真英。

他沒有反抗，只是配合我的腳步，慢慢走近我，與我會合。

我們面對著面，他看來已被我成功感化。

突然，他猛力捉著我手中的鋼叉，往自己身上一抓，從面部到小腳抓出一條極深的傷痕，隨即倒地。

他的魂魄慢慢消失。

我手足無措，只能看著他慢慢消失。

「要我做畜生......我寧願......永永遠遠......消失。」梁真英用盡全力說著。

在旁的馬面看著梁真英輕輕嘆氣。

「亡者被你鋼叉一抓，必死無疑。」

我只能看著梁真英，慢慢消失在我們的眼前，化作微塵。

如果死到 我地唔洗修得咁辛苦

無論亡者生前犯下多少過錯，縱使種下的業亦尚未還清，但於我而言，他們已是找回尊嚴，不再是以前失去理智，誤會歧圖，不值得被尊重的人。

我看著手中鋼叉，感到後悔，心中充滿著自責。

梁真英是死於我的叉下，成為我第一個叉下亡魂，或許亦是最後一個。

「牛頭!唔係你既錯!只係亡者接受唔到事實。」馬面往空氣用手一執，把灰塵握在手中。

隨即，他把手一放手，微塵於空中自由飄散。

「做人要懂得放手，咁樣對大家都會有好處。你既手又可以放鬆，灰塵又可以自由自在隨風飄散。」馬面竟然說起了大道理。

我卻有點不習慣。

如果真係死到，我相信冇人想係地獄受罪

thx巴打，考試要早d休息

聽日再見大家，到時會講番mk仔。

心識托胎 同 打到永不超生果個魄 應該兩樣野黎

所以心係冇可能比人打散？

巴打7點就醒咗準備出文？

比人打得散就斷苦架拉喎 其實好復雜 就好似你既上下世到底係咪同一個人咁

nono, 咁岩醒左

咁又係，飲左孟婆湯，理應唔係

第一次聽秦廣王

佢有好多王

一次過追到live 睇到眼濕濕
好好睇

多謝巴打既欣賞

牛頭馬面d法術點學返黎
新入職就有手冊？定自然就識

好奇一問 投胎成豬，做左豬之後死左，系變以咩形態回地獄？ 如果系人 咁系上世樣子 定點？

系你老母

問你野咩，吾好答爹

以上問題留比娃娃巴打同提子巴打回答，佢地專業人士，我怕答錯。

吾你老母

地方的讀者需要更多文

第一 你條問題有指定邊個人答咩
第二 字都唔識打就死返去5p啦

屌你老母乜而家啲5p仔咁串既咩

我既認知中 人既投胎唔係好似民間認識咁 詳情要睇西藏生死書
利伸未睇
其次 豬投胎唔似人咁 等睇高手解答

晏少少出文

今夜乃是李浩南的回魂夜，我們按照往常慣例要把他帶回人間。

縱使他是十惡不赦，壞事做盡。

「李浩南，我地係黎帶你番凡間。」我打開牢門。

李浩南抬著腳，一面不屑地看著我們。

「起身！」我站在李浩南面前，正對著他。

李浩南緩緩用雙手借力，站了起來，依然面露不屑。

「跟我地番去。」我拉著李浩南，回到了凡間。

「我要搵我大佬先！」李浩南打破沉默。

他所指的大佬，不是血緣關係的大佬，而是黑幫的結拜兄弟。

此人無父無母，從少獨自生活，以致誤入歧途，心目中只有這個大佬值得信賴。

「你仲有一個老婆，我地會安排你番去見佢。」馬面拒絕了他的要求。

「兄弟如手足，女人如衣服！手足緊係重要過老婆！」李浩南義氣勝過親情。

在家靠父母，出外靠朋友。

所謂的兄弟比沒有血緣關係的親人更可靠。

這是黑幫的鐵定律。

「豈容胡鬧！」馬面大喝一聲。

李浩南只懂怒目相視，咀唇微微顫抖，似是以極為惡毒的說話咀咒我們。

李浩南的故居是一幢三層村屋，鐵閘左右牆壁貼住兩個福字，似乎與李浩南格格不入。

「個衰婆連我今日頭七都唔記得。」李浩南看著福字，心生不滿。

進入屋內，亦如普通家庭無異，只是額外凌亂，衣物一地皆是，還有散落一地的安全套。

李浩南徘徊屋內，細看家中一事一物。

他彎腰拾起散落在地上的皮鞋，隨即憤掉在地上。

「仆街......比綠帽我戴！我要殺左你！」李浩南發了瘋似的，把桌子上的東西一掃而下，大腳踢向沙發以發洩心頭之恨。

銅鑼灣渣fit人

支持巴打

比帽佢戴嗰個咪佢大佬

銅鑼灣只有我一個浩南。

TVB 劇情

兄弟如手足 朋友妻 執多劑

系你老母
吾你老母
屌你老母

系你老母
吾你老母
打5p字仲咁

唔好嘈 大家打和啦

super,比獎金，數百萬當係碎銀

Live啦 樓主 我等緊你出文呀

他發瘋似的走到一間燈光外露，房門虛掩的房間外，卻停下了腳步，静静在門外觀察。

他手中的拳頭依然緊握不放。

「大力d啊......啊......啊啊......係呢個位，快d瘋狂插我。」一把放蕩的女聲從房中傳出。

「你係唔係淫西，係唔係！係唔係啊！」另一把男聲伴隨著女聲於房間形成床上進行曲。

「係啊，我係淫西，快d大力屌我啊！」女聲無間斷地呻吟。

李浩南怒火更盛，好似那個男人亦與他有所關連。

「死淫西，阿南個傻仔真係冇講錯，你又幾好屌既。」男子氣喘呼呼說道。

「咁威哥以後......啊......啊......要睇住我啦。」

「死仆街！」李浩南憤力推開房門。

床上的男女從床上亂抓，盡量找來衣物蔽體。

他發瘋似的走到一間燈光外露，房門虛掩的房間外，卻停下了腳步，静静在門外觀察。

他手中的拳頭依然緊握不放。

「大力d啊......啊......啊啊......係呢個位，快d瘋狂插我。」一把放蕩的女聲從房中傳出。

「你係唔係淫西，係唔係！係唔係啊！」另一把男聲伴隨著女聲於房間形成床上進行曲。

他們如同具皰地獄的梁真英一樣光著身子，但他們是充滿享受。

「老公......點解你會係到......」

「阿南，你聽大佬講，成件事唔係你諗咁樣。」威哥連忙解釋。

李浩南一生最能信賴的二人竟然在同一時間出賣了他。

「你地咩都唔使講！我當你係兄弟，你當我係契弟！」李浩南對大哥的崇拜幻化成泡影。

「阿南！你聽大佬講！」

「兄弟如手足，女人如衣服啊南仔！你為左個女人咁樣兇大佬？你識唔識分尊卑？你仲記唔記得自己係關二哥面前講過咩野？」威哥得知勢色不對，逐以大佬身份欺壓浩南。

關二哥真的很忙，無論警察還是黑社會也需要他。

義氣二字被威哥偷換概念，合理化所有惡行，浩南既糊裡糊塗不懂反駁。

「大佬......但係佢係我老婆......你都冇理由......」一提及義氣，浩南變得結結巴巴。

「係啊！我係你大佬，你死左之後，我幫你睇住個老婆係唔係唔得？我唔將佢變成我老婆，我又點睇住佢？」威哥振振有詞。

可悲的李浩南對凡間的思念竟換來如此下場，而他卻不自知。

究竟他尚未夢醒還是不肯夢醒？

我只知道所謂的黑幫義氣只是浮雲，亦是偷兄吃弟的工具，可憐的是仍有不少人中計。

李浩南就是其中之一。

「你死左之後，我幫你風光大葬，仲要比左幾十個安家費比你老婆。生前有咩大茶飯我都預埋你，如果唔係我，你會咁快睇住幾個場？」威哥口裡說是為了李浩南設想，口若懸河。

求正皮

推呀

好心涼唔知點解…

淫人妻女笑呵呵

我都好心涼

成個星期無睇 新post留名先

你係唔係淫西！

點解所有人見到鬼都唔驚，反而係問，"點解你會係度㗎"

想問點解回魂可以見到條友 話說水上水傳統係屋企等 但最後只等到隻飛鵝

自己親人黎，正如大家瞻仰遺容都唔會怕

正常應該係要全家回避既好似
但故事既野

各處鄉村各處例

聽日再見大家
thx啊巴打

六月會完

自推

Pish

12點

加甜plz

等到好辛苦

no la

威哥閃縮的眼神流露出不堅定，反映故事不是記憶而是虛構。

大概只有我與馬面能洞悉箇中真偽，李浩南仍像傻子一樣信奉自己的老大。

所謂的義，就是上面一個「羊」下面一個「我」，我是羊，在殘酷的江湖中，羊往往是難以生存。

看著李浩南痴痴相信老大所編寫的謊言，我為他頓感不忿。

可是我不能為他做所任何事情。

「大佬......對唔住......係我既錯！」李浩南身子微微彎曲，向威哥道歉。

威哥展露出安心的微笑，隨即強行從眼眶擠出淚水。

是混合虛偽與快樂的淚水。

「阿南你聽大佬講！我一定會好好睇住你老婆，信我！」威哥把浩南的妻子抱在懷裡。

李浩南從心底流出了眼淚，是混合真誠與悲傷的淚水。

「大佬！我依一世人跟左你，真係無憾，由細到大你都睇住我，就好似爸爸一樣。大佬，我可唔可以叫你做一聲爸爸。」李浩南誠懇地看著威哥。

他絲毫不察覺老婆神情有異，臉部表情異常地崩緊。

她正在努力把笑容抑壓在心裡，不讓其外露。

「你大佬變左做老豆，咁你咪要叫我做老母？」我相信浩南的老婆一定這樣想著。

「可以......我一直都當你係我個仔！」威哥咬著嘴唇，裝作快要哭泣。

威哥不幹黑幫老大也可以當演員。

只要用心去感受，不要依靠肉眼判斷，誰也能分判真假。

李浩南從沒用心感受，亦缺乏智慧，引起被騙亦無所知。

真相往往是殘酷，唯有謊言才能為生活添加一點甜，李浩南便是愛喝甜的人。

「爸爸！」李浩南從心而發，放聲嚎哭，忽視散落一地，充滿精液的安全套。

「乖仔！有咩係爸爸可以幫你做？」威哥象徵性地承擔一下父親的責任。

「幫我報仇！我要個肥仔既全家都不得好死！」李浩南放聲嘶叫。

李浩南生前背負眾多罪孽，死後仍要繼續作孽。

「你唔使講，大佬一定會幫你手！」威哥咬牙切齒地道。

浩南顯露滿意的笑容。

「浩南，一路順風，安心上路！」威哥迫令自己擠出誠懇的眼神。

浩南向大哥揮手道別，隨即頭也不回地走出房門。

本來我以為浩南離開後，心中的義氣仍會繚繞在他的心中，揮之不去，可是他用手拭去淚水後卻異常平靜。

平靜得與剛才大相徑庭。

李浩南的面上不掛一滴淚水，令我噴噴稱奇。

「狗男女！」李浩南又再細聲怨罵。

「李浩南，何出此言？你剛才明明同佢地已經和解！」我大感不惑。

「佢地兩個狗男女，做到咁樣，你認為會呃到我咩？」李浩南冷笑一下。

那麼剛才又是怎麼回事？那些真摯的淚水又從何而來？

「人往往因為情感而蒙蔽理智，難道你唔係被一個義字所蒙蔽！？」馬面罕有地問道。

live

用咗一晚已由開始追到live
btw,已正皮，巴打加油

thx巴打
好滾動有150正皮

晏就同夜晚再出出

求下你 可唔可以出快啲

死咗仲叫人郁毒男屋企人
屌你死MK

咁樣停好吊引呀

今晚今晚，要番工

求巴打們幫細佬集氣

放工

sure

細細力推

「出得黎行既，邊個唔係為錢銀同女人？係我先咁傻仔仲義字當頭！」李浩南淡淡一笑。

「剛才你又為何流淚？」我追問。

「我喊係因為自己信錯人，跟錯大佬！」

李浩南如此暴燥的性格理應與威哥當面對質，又為何按捺心中怒火？

「凡人利字當頭，眾生皆為己，我地不能改變別人，唯有做好自己。」馬面似乎有感而發，竟與李浩南說起道理。

「我係有義氣，但唔係傻仔！我唔同佢反面都係為左我個仔。」李浩南回頭望向故居，沉著氣說道。

「你個仔？」我好奇問道。

故居只有她的老婆，而且我們所掌握的資料亦顯示他只有一個老婆，沒有其他親人。

難道他早早被老婆扣上綠帽而不自知？

「係我仲未出世既仔仔。」李浩南說道。

「係你老婆同你生既仔？」我明知故問。

「係，正正因為佢有左我既骨肉，先更加需要人去照顧。我大佬係仆街，仲佢屌過既女都一定唔會對佢差。」李浩南很清楚大哥的性格。

「所以你先容忍佢地？」

「係，忍一時風平浪靜。古惑仔係好勇鬥狠，但自己條命可以唔顧，都一定要顧住親生骨肉！」李浩南只重視兒子的性命。

「難道你唔怕大佬只係當你老婆係發洩工具，用完即棄？」我連番追問。

男性總愛把女生當作工具以排解性慾，愛往往伴隨性慾方可恆久。

「我理唔到咁多。我只係知道得大佬可以幫我睇住佢地。」李浩南把拳揮向空氣。

心靈感應 無端端想入黎睇吓你更咗未

入嚟就睇到有新

巴打好波

係啊，出得慢左少少

李浩南把所謂的江湖義氣想像得太美。

誰人又相信一世一生這膚淺對白。

當女性失去利用價值，隨之而來便會被男方以各種理由狠狠抛棄。

性格不合，失去感覺，配不上你，各式各樣的藉口。

女亡者總愛無意中與我們分享，我沒有刻意銘記，只是男生的理由總是萬
變不離其中。

久而久之這些理由亦被烙印在我的腦海。

真相是如何，無人知道，只有天能知道。

但真假毫不重要，重要的是你選擇相信那一個才是真相，那個就會是真相。

李浩南選擇相信大哥可以保護他的孩子，我相信大哥最後會離她們而去，誰是真相？說不定。

「李浩南！你選擇相信咩野，咁果樣就自然會係真相。比d信心相信自己既選擇！」馬面始終沒有回頭，只在道路前方獨自領頭。

別人或許認為他是冷漠，但此時此刻，我感覺到他冰冷的心已慢慢融化。

原因？我不知道，或許是觸景傷情，李浩南就是他的景，至於情，我真的不知道。

「屌，都唔知你講咩。我做野使撚你教？」李浩南仍不改其囂張本色。

我與馬面沒有回應，只是不發一語返回地府，接送另一位亡者回魂。

李浩南就這樣帶著謊言與憤怒回到地府，為自己的罪孽贖罪。

那個被李浩南指名要殺其全家的宅男，包子源。

當然我與馬面不會告知包子源。

聽日見
求巴打幫推

聽日冇野做出多d

咁小就想走 我諗好多巴打唔放過你 包括我

乖，聽日聽日

睇讀者表現

讀者表現好好喎

推呀推

等緊樓主出文

聽日見

10點幾有

十點喇

幫推

包子源仍然垂頭喪氣，沒精打采地把玩手指。

「包子源，今日係你既回魂夜，我地黎帶你番去。」我打開牢門，站到他的面前。

包子源用力支撐自己，可是身子太胖，總是難以成功。

我伸手用力一拉，扶了他一把。

「唔......該。」包子源害羞地說道。

他確實很怕與陌生人接觸，然而奇怪的是他竟會是殺人兇手，還要殺一個好勇鬥狠的黑社會。

「兩位大哥......我......下世係唔係會做宅男。」包子源結結巴巴地問道。

「包子源，宅唔宅男唔重要，最重要係你心存善念，唔好作惡，咁你就會活得有價值。」馬面又再說起了標準答案。

一個標準得根本不是包子源想得到的標準答案。

「只要你係一個宅男，無論你做咩都會係錯......」包子源眼眨淚光。

「你冇錯，只係世人唔了解你，唔需要理人地點睇，最重要係做好自己。」馬面火上加油。

「做好自己？人係群居動物，最重要既係人地點睇自己，而唔係我點睇自己！」包子源越說越激動。

「型男睇卡通片叫做可愛，宅男叫做幼稚。型男睇書叫有學識，宅男睇書叫做書呆子。型男陪媽媽出街叫孝順，宅男就叫裙腳仔。」

包子源停下腳步，猛地回頭瞪著馬面。

「同樣係讀書，睇卡通，陪屋企人，我到底錯左係邊到？」包子源激動的把口水淺到地下。

「係錯在你太重視人地既睇法！肉身本是臭皮囊，最重要係我地既心。」馬面語氣依舊平淡。

「你同我收聲啊！」包子源竟吆喝馬面。

內向怕事的宅男竟重拾男士應有尊嚴，重振雄風，可惜時機不當。

「錯係錯在我個樣同埋性格啊！你唔好再同我講道理！」包子源指著自己的臉，憤怒地說道。

凡人堅信的一套，你的樣子如何，你的命運也必如何。

「隨你便。」馬面放棄勸說包子源。

我亦沒有資格置喙。

作為一個曾多次被心儀的女生厭棄的宅男，我很明白包子源的感受。

在包子源的心中，或許宅男是不配擁有愛情。

回到包子源故居，竟是山頂獨立屋，看來他亦不算太倒霉，至少是成功需父幹。

是上輩子修來的福份。

踏進屋內，全屋也堆滿了漫畫書與模型。

就連牆壁與天花也是動漫。

包子源看似毫不知情，對此目定口呆，心中有說不出的激動。

飯桌亦差點被汪量的漫畫書淹沒。

飯桌上除了佳餚以外，亦有二人伏在桌上，曲肱而寢之。

東坡肉。

花雕醉雞。

八寶鴨。

紅燒砂鍋翅。

清蒸石斑。

花膠響螺湯。

「係爸爸媽媽準備比我架，全部都係我最中意食......」

不知是心靈感應還是包子源的聲音太大，他的父母竟慢慢睡醒。

媽媽慢慢抬起頭，瞥見包子源後淚水流過不停，而父母看見兒子亦不禁流下男兒淚。

眼淚勝過花言巧語更勝過千言萬語。

「阿仔......點解會咁架......點解你會殺左人，仲要自己失足跌死。」媽媽輕撫著包子源的面，心中有千個問號。

「係我唔岩......我唔應該殺人架......」包子源雙手掩面痛哭。

「點都好，你死得不明不白......究竟發生咩事？」爸爸緊張地問道。

此時媽媽亦回過神來，發現我們的存在。

「兩位大哥一路護送仔仔都辛苦啦，呢到酒微菜薄，唔好介意。」媽媽為我們拉出椅子。

我們不會介意，只會重視心意。

「仔仔，一路食一路講，全部都係媽媽親手煮架。」媽媽用手輕輕拭淚，又把一舊東坡肉送往包子源的嘴上。

包子源的淚水更是源源不絕地湧出。

睇到依個形容不禁大笑左 撚樣

留名
好正

睇到喊

雖然好想知當時個嫲嫲同孫仔點
但我都覺得唔講留白
係更好

最深感受的一段

文文文文文文

哩個肥仔出奇哋仆街

推推推推推

晏少少有

文呢

「寶貝仔，做咩啊......係唔係唔好食？」媽媽著包子源流過不停的淚水，緊張地問道。

「好好味......好好味。」

「我咁大個仔，第一次食媽媽煮既野。」包子源水汪汪的眼睛情深款款地與媽媽對望。

「你成日叫工人姐姐煮，又話煮飯對隻手既皮膚唔好，由細到大我都想好似其他同學仔一樣，食媽媽煮既野。」包子源再把一塊醉雞送往口中。

看似簡單平凡的要求，在包子源的家庭成為了奢望。

凡人渴望品嘗佳餚，富人期望細味家常便飯。

家家有本難唸的經。

「係爸爸媽媽忽略左你......」爸爸搖搖。

可惜一切已是追悔莫及。

失去也是一種美，讓你深刻體會親情的美。

「傻仔黎......中意食就食多d......」媽媽又把東坡肉送往包子源的口中。

「係浩南佢運毒......我想報警阻止佢，但佢竟然收埋把刀想殺我......」包子源娓娓道來箇中因由。

「阿仔，點解你會識到呢d朋友架！」爸爸憤怒說道，語氣帶點痛心。

「係......係網上朋友......介紹。」包子源結結巴巴說道。

「我果時好驚，本能反應就隨地拎起石頭掉向佢，之後李浩南成個頭都係血......佢慢慢爬去我到......我真係好驚好驚......」包子源面容化作麵團，驚慌得模糊不清。

媽媽把包子源抱在懷裡，努力安慰著他。

「我拎起石頭係咁掉佢，直到佢冇應應......我好驚好驚，一個唔小心就碌左落山，之後我就見到黑白無常......」
包子源掩著面，放聲大哭。

「唉......原來係班黑社會搞事......」父親握著拳頭。

「源仔，媽媽同你講左幾多次，閒事莫理，眾頂莫企，點解你要多管閒事！」媽媽痛心說道。

怕事性格原來早有遺傳，父母從少的教導可謂關鍵。

「但係......佢地做過好多次......我真係唔想......」包子源竟反駁母親。

「咁你有冇食？人地運毒咪當睇唔到囉仔，點解要強出頭啊仔......」媽媽哭得呼天搶地。

「對唔住......我只係怕班黑社會搞你地......果d毒品唔少錢架......」包子源一面憂容看著父母。

之後睇下提唔提番

推吖

仲有無文呀
繼續出啦

再等我一陣

唔會宅男親眼睇住屋企人死呀

一家團聚

唔會死啦

安心啲

好啦 我會等你 不過快啲

1030

仲有5min. 記得唔好太遲

「你放心，我比左幾百萬佢地，解決左件事。」父親無奈地說道。

包子源難以置信地看著父親。

「爸爸......你點解......」

「源仔，呢個世界係冇錢解決唔到既問題，你明唔明白！係你死左冇幾耐，已經有把黑社會黎搵我。」父親大力拍案。

有錢人的腦海只有錢不夠這個問題。

因為所有問題源自於金錢。

「唔係架......」包子源輕聲說道，被父親震懾。

「唔係？果班黑社會我用幾百萬就搞掂佢地啦阿仔！」

「咁你可唔可以用錢，買番我條命......」包子源尖叫。

屋內陷入一片死靜，父親呆呆地盯著包子源。

「我會用錢幫你解決問題......我會用錢令到個mk仔唔再恰你......」父親解釋著，手指不停歇地敲打桌子。

「咁我條命......可唔可以用錢買番黎......」包子源咬著唇，流著淚問道。

「阿仔，唔好駁嘴，聽爸爸媽媽話。」媽媽搖晃著他的手臂，半哀求道。

包子源摔開母親的手，瞪著父親，毫不退縮。

宅男也有出頭天，他們既是軟弱也可以是隨和。

現在的包子源心底也有堅守的原則，他並不是懦弱，而是隨和。

「爸爸，你咁樣係逃避而唔係解決問題！」包子源把筷子掉到地下。

母親傻了眼似的看著他。

「如果個死靚仔有錢既，佢使唔使去運毒？佢大佬收得我錢，連自己兄弟既仇都可以唔報，你話錢解唔解決到問題？係你咩都收收埋埋咋！衰仔」父親依然堅持其金錢至上論。

包子源垂下頭，氣勢沒了，但卻堅持自己沒有錯。

「係，我係一個毒撚，係毒到咩都收收埋埋既毒撚。」

「你知就好！」父親絲毫不安慰他。

「如果下世有得揀，我唔想再做宅男，更加唔想做你個仔！我寧願窮都要搵番自己既尊嚴！」包子源振振有辭，主意已決。

「你要記住，呢個世界冇錢就冇尊嚴！」

「爸爸，你都要記住，呢個世界唔係咩都可以用錢解決！」

包子源站起身，慢慢往門口的方向離開。

母親強行拉扯包子源，渴望挽留自己的兒子，可是他卻不肯回頭。

他明白回頭，等於放棄了自己的尊嚴，一輩子也是宅男。

被別人輕視的宅男，甚至連家人也從心底裡看不起他的宅男。

過份的保護不是痛錫，而是輕視兒子的能力。

「爸，媽，我對唔住你地。就比我任性最後一次，比我隨心而行。」包子源摔開母親的手，離開了故居。

「不孝子！你同我企係到！」父親從飯桌怒罵。

包子源依舊沒有回頭。

任由父母親的叫喊聲伴隨著我們上路。

包子源並非不孝而是不會愚孝。

他下輩子未必如願以嘗，不再成為宅男，但至少這一刻可以為自己的人生作一次主。

今晚完，thx巴打

請留個言支持下細佬

阿源最後好瀟灑
加油啊keep住日日追

阿源

宅男出頭天

可惜代價太大
中國人最唔好就你
你唔愚考愚忠 即係不忠不考

*就係

呢個文化只容許二元對立 on99

一路食早餐一路眼濕濕

阿源：我覺得自己現在不是零

百行以孝為先
儒家文化

thx巴打，你喊就好啦

晏就再出

屌。。。
呢啲難聽過粗口

來來回回，歷盡人間百態正是牛頭馬面的工作之一，我們必須心無旁鶩。

至少不能干擾亡者與凡人的事務。

我一直堅守底線，但眼看著酷似羅文怡的小女生，我卻不敢肯定。

假如我真的親手打破底線，我亦希望是有價值，是無所後悔。

「小妹妹，哥哥帶你番去搵爸爸媽媽啦！」我打開牢門，蹲在她的面前，與她維持同一高度。

小妹妹興奮地拍手叫好，露出天真的笑容。

「我要騎牛牛！」小女孩用那可愛的笑容意圖融化我的心。

我苦了笑一下，但不懂拒絕。

馬面別了面，把視線往另一方向移動。

這代表他也默許了我的行為，真難以觸摸。

「好啦！一陣架咋！」我小心翼翼捉著她的腰，抬高，讓她把雙腿從肩膀放到我的胸口。

我一手按著她的小腿，另一隻手依然執著鋼叉。

「出發！」小小孩興奮叫道。

她是第一個以興奮心情回到凡間的亡者。

是她太純真，還是成人的感情太豐富？

我只知道小孩的感情是真摯，不管是開心還是悲傷。

她也是第一個命令我的人。

我也樂意聽從她的命令，那種服從不是屈曲於權力，階級與金錢，而是一種感情。

不......作為牛頭不能談感情，我的用字不太正確。

總而言之是一種很純潔，令人難以抗拒的感覺，使我盡力滿足小女孩的要求。

好睇

好撚有feel

thx巴打

晏少少再post

求巴打集氣

唔出 一定集到氣 不保

再等細佬一陣

馬面走在前方，剩下我與小女孩在後玩騎牛牛。

眼不見為乾淨，馬面沒有後眼，所以他毅然走在前方。

這亦正好給予一個讓我和小女孩相處的機會。

「牛頭大哥，唔講仲以為你地係兩父女啊。」華哥摸著頭皮開了個玩笑。

假如我還在世，我真心希望華哥說的是事實。

「點會，就算係又點？我地依然要秉公處理。」我刻意扯開嗓門，讓馬面清楚聽到我的說話。

「牛牛行快d,要追過馬馬。」小女孩竟執著我的牛耳。

「仲唔係兩父女。」華哥噗嗤笑了一聲。

「咁你要坐穩啦！牛牛準備出發！」我猛力狂奔，追趕在馬面前方。

我沒有留意馬面的表情，亦不敢回頭。

「刺唔刺激啊！」我拍拍小女孩的小腿。

「好好玩啊！」小女孩又再執著我的牛耳。

終於抵達了小女孩的故居，可以稱得上為荒山野嶺，只有小女孩的故居獨自建在深山之中。

而且陰氣極盛，沒有燈火亦沒有人煙，長期被參天大樹遮蔽陽光，難以衝散陰氣。

凡人根本不會居住在這種地方。

「華哥，你覺唔覺得好奇怪？」我觀察四周環境。

馬面與我亦有同樣舉動。

「冇錯，真係有d唔妥」華哥閉上雙眼，用心感受。

入結界

中左伏

「陰氣咁強既地方竟然一個亡魂都冇？除左有人練緊法之外，我諗唔到第二個理由。」華哥以其專業角度分析。

「冇錯，真係好唔尋常，各位要小心。」馬面仔細觀察。

「你地又話帶我番去搵爸b媽咪既，做咩唔入去！行啦牛牛。」小女孩又再拉扯我的牛耳。

她的聲線與動作緩和了我內心緊張的氣氛，使我暫時平靜。

既然小女孩從小到大在此生活，問題應該不大。

馬面穿過大門，進入一幢三層式的豪宅。

屋裡一如以往，飯桌最能吸引我們的視線。

準備飯菜與否，可以觀察亡者與親人關係。

飯桌旁坐著一個熟悉的面孔。

我向前數步走近飯桌，沒有錯，雖然相隔十多年，我還是認出她。

羅文怡，那個令我魂牽夢縈的女生。

「媽咪！」小女孩從我的肩膀上大喊。

她果然是羅文怡的女兒，難怪神情如一。

「囡囡！」羅文怡從飯桌回應，立即飛奔過來擁抱女兒。

我把小女孩放到地下，好讓她們母女團聚。

看著羅文怡，我所有的防備也一掃而空，可是馬面與華哥依舊用眼神仔細打量屋內每一吋空間。

「媽咪！我好掛住你啊！」小女孩與羅文怡來個深情擁抱。

「囡囡，係媽媽對唔住你，媽媽唔想架......」羅文怡亦把女兒抱在懷裡。

對不起女兒？難道小女孩的女與羅文怡有莫大關係？

可是我依稀記得閻羅王曾說小女孩的致命死因是失足從高處墮下，要是羅文怡對不起女兒，也是由於她未有好好看管女兒。

「文怡，係我對你唔住，我都唔想架......」我在心裡說道。

我看著羅文怡哭得通紅的雙眼，不禁想起小狗浩頂的故事。

小狗浩頂，是我與羅文怡戀愛故事的小插曲，充滿悲傷。

愛侶之間飼養寵物是極其危險，浩頂便成了愛情的犧牲品。

浩頂是一隻唐狗，是我送給羅文怡的寶貝，為我們的婚後生活預習。

浩頂很聽話，是一頭絕對服從的小狗，至少我們在熱戀期時還是這樣。

文怡總愛把呆呆的浩頂抱在懷裡，可是每當我們吵架時，浩頂便突然成為了犧牲品，文怡對浩頂又打又鬧，把心中的不滿發洩在浩頂身上。

本以為文怡的性格根本不會是個好媽媽，但現在看來她已經修心養性。

不再是那個野蠻的女生。

浩頂的犧牲是不幸，是時機的不合，正如我與文怡的愛情也是時間錯了。

假如十多年後才讓我遇上文怡，或許成熟的我們會開花結果。

可是愛情除了不談愧疚之外也不應該如果。

如果只存在於腦海，是一種腦海深處的幻想。

浩頂是過去式，文怡亦是過去式。

「媽咪，爸b呢？」小女孩左右探頭張望。

屋裡沒有第二個人。

聽日再見，要番早工
希望聽有過兩百正皮
還望巴打集氣

隻狗係咪姓周

加更

如果我都可以十多年後才遇上前度就好了

好撚好睇

爸爸係......

牛頭

最緊張個陣 停左

結界

？？？？？？

樓主上水未

樓主仲未收工

夜晚出，仲未收工

聽日星期日 可唔可以出多啲

可以啊

等你

細佬頂唔順，真係要休息下
聽日加速

巴打集氣

不離不棄，係愛啊巴打

520我愛樓主

佛教故事分享(3)

得閒過黎睇下

凡事都有因果

世間為有因 有緣

Pushhhhh

地獄變相圖

地獄親歷記 (動畫)

我唔敢睇

11點30出

現在時間1140

「爸b佢好快番黎，過黎食mummum先。」羅文怡抱著女兒走到飯桌。

眼前的昔日戀人或許已經忘記了我，那個還未成為牛頭的我。

「各位大哥，小小心意，路上辛苦你地啦。」羅文怡深深向我們鞠躬道謝。

成為人母的羅文怡少了一份野蠻，多了一份溫柔，成熟了很多。

飯桌上的飯菜分為兩種，一種是兒童餐，另一則是成人餐。

小女孩的食物別出心裁，融入眾多童話故事，色彩斑斕，令小朋友食慾大增。

三隻小豬。

以飯團作為小豬的臉，再以火腿作為小豬的器官，最後以紫菜作為裝飾。

Mo仔。

以橙肉及魚肉堆砌成的橙白相間小魚。

豬鼻雞。

以黃油飯揉成小雞的面，混入雞肉碎，以紫菜作為器官便大功告成。

文怡有些愛好仍然沒變，她依舊喜歡豬鼻雞，他在我們的戀愛故事中佔據了不少空間。

少女總愛可愛的卡通，餐廳亦愛以此作為招徠，我們的年代也不例外。

「Xx,我要食豬鼻雞套餐，好得意啊！我要食！」羅文怡對我撒嬌。

「但係咁唔抵食，二百蚊一個人喎，仲要得幾舊飯團同埋幾條薯條。」當時的我搖搖頭拒絕。

「下！我想食啊.......你係唔係唔錫我啦！」

「唔係啊......之但係真係唔抵食。」

接下來，我換來了一巴掌。

最後我帶著豬鼻雞外賣到文怡的家，我們才和好如初。

她對豬鼻雞的喜愛乃十年如一日，是一種偏執也是專一。

假如她對我的愛，也能十年如一，你說有多好。

「好得意啊媽咪！」小女孩夾了一飯小豬，準備放送口裡。

文怡伸手輕拍了女兒的筷子。

「唔準咁冇禮貌，食飯之前要講咩！」文怡帶點嚴肅但卻不具責罵之意。

「牛頭哥哥食飯，馬面哥哥食飯，各位哥哥食飯，媽咪食飯。」隨即小女孩便愉快地吃她最後一頓晚飯。

「好好食啊媽咪！下次可唔可以整keroro軍曹？」小女孩口中塞滿食物。

羅文怡微微點頭。

飯桌上另外擺放幾道家常小菜。

清蒸紅衫魚。

南乳蒸雞。

魚香笳子。

巧合地，全都是我不愛吃的飯餸。

「兩位大哥，唔好客氣隨便食。」羅文怡誠懇的眼神令我不敢拒絕。

我每道菜也嘗了一口，除了說她是賢妻良母，我沒有任何評價。

只可惜她已是別人的妻，別人的母。

「媽咪！爸b仲未番黎既！」

二樓樓梯慢慢出現一個熟悉的身影。

文怡感覺好港女
而且都唔係好愛牛頭
只係stop by咁

冇錯

等唔切啦

「喂，馬面先生我地又再見面。」中年男人揮揮手，露出虛偽的笑容。

笑容是愉快的表現，也可以是虛偽的掩護。

羅文怡的丈夫竟然是馬面的弟弟。

我本以為文怡的丈夫會是個好人，是知男子漢，但絕對想不到是一個卑鄙小人。

文怡的婚後生活還會快樂嗎？

中年男人與文怡和小女孩擁抱，我的心感到不是味兒。

「爸b!我好掛住你啊！」小女孩吻了一口中年男士。

「乖女！」中年男人也吻著小女孩。

原來他們真的很幸福，可惜親人不是我。

只要中年男人能夠好好對待羅文怡，一切便已足夠，我會手下留情。

「放手，我唔會落毒，你地放心食啦。」中年男人冷笑了一下。

「你唔好搞事，如果唔係就唔好怪我地唔客氣。」華哥狠狠瞪著他。

有無咁巧合

似係威脅之類 細路女應該係牛頭個女

或者係改記憶

尋晚睇左40分鐘 對故事投入感大左好多

揸住牛頭馬面春袋

我拉一拉華哥的衣袖，勸他要冷靜下來。

馬面仍不發一語，自顧自的在吃飯。

「爸b,依個就係牛頭哥哥，佢成日同我玩騎牛牛架！」小女孩指著我說道。

「牛頭先生，你真係一個好好既......人。係一個仲有感情既人。」中年男人瞄了瞄馬面。

眼前盡是馬面親人，但他亦無動於衷，平平淡淡地執行職務。

「囡囡，你想唔想永遠同爸爸一齊？」

我有一種不安預感，馬面亦盯著中年男人。

「想！我要永遠同爸b媽咪一齊！」小女孩抱著爸爸的脖子

「文怡你番上去先，我有野同兩位大哥傾。」

「但係......」文怡目不轉睛盯著女兒。

「放心，好快就搞掂。」中年男人與文怡接吻。

我自然地往另一方向望過去。

「小心。」文怡目光依舊離不開丈夫與女兒，但她卻沒有再看過我們一眼。

而我卻傻傻的看著文怡，一步一步離開我的視線。

「兩位，唔好意思，今次又要你地失職。」中年男人拿出鬼仔像。

果然，他想搶去女兒的靈魂。

「你忍心見到自己個女投唔到胎咩？」我憤怒質問。

「佢係我個女，自然要報答爸爸！就等佢好好為爸爸做事。」中年男士奸狡的笑容令人心寒。

親女兒也可以出賣，說不定羅文怡也會被她出賣。

「你休想！」我執起鋼叉指著中年男人。

「牛頭哥哥好得人驚啊！」小女孩抱緊中年男人。

他露出了一個勝利的笑容。

「囡囡，合埋雙眼，伸手捉實呢個公仔，咁你就可以永永遠遠同爸爸一齊。」中年男人蹲在地上，溫柔地說道。

出文啊睇到高潮先停

Pishhhhhhhhh

推 說好的多文

寫緊

接住一星期會入大結局，11點見

咁快

係啊，希望快快手手完到

最後直路，或者聽日見
都係時候要收皮

加油啦樓主

追咁耐唔係爛尾幫

掛

文呢 12點喇wor

好緊張

一點啦

估你唔到

食埋你條女

唔爛尾

係就最好

支持!

只係想快快手手完，但唔會亂黎

「妹妹，你想唔想再同牛哥哥玩騎牛牛?」我衝口而出。

我不用被地府的規條束縛，就算受罰，我亦會盡力拯救小女孩。

她是羅文怡的女兒，我畢生所惦念、牽掛的女孩如今有難，我豈可眼白白看著她的女兒走進死胡同?

「我想啊!」女孩興奮地說道。

中年男人面色一變，用力捉著小女孩的肩膀，以防她離開。

「囡囡!你要記住千奇唔可以跟陌生人走架，只有爸爸媽媽先會對你好!」中年男人指著我，暗示我就是他口中的陌生人。

「牛哥哥唔係陌生人!佢成日同我玩騎牛牛架!爸爸你都唔會同我玩!」小女孩嘟著嘴，作狀要哭。

「妹妹，快d過黎哥哥到!」我伸出左手，一隻充滿真誠的手。

可是中年男人仍然用那卑鄙的手捉緊小女孩。

「你係唔係唔聽爸爸話?快d捉著個公仔!」中年男人強行拉扯小女孩的手。

「我唔會公仔啊!我要騎牛牛!」小女孩大聲嚷道。

馬面不動聲色，以迅雷不及掩耳的速度撥動長矛，將鬼仔像撥到地上。

「你強行搶劫亡魂，已經係違反地府規條!」馬面擋在小女孩的面前。

我立即抱起小女孩，以防發生上一次戰鬥時魂魄被劫的情況。

「阿哥!果個係我個女黎，你做人阿叔咋，做咩咁緊張?」中年男人冷笑了一聲。

馬面面容不改，仍然立定馬步，把矛頭指向中年男人。

「老豆走果時，又唔見你咁緊張?做咩啊?你依家後悔啊?係唔係想補救?」

中年男人從身後拿出數個鬼仔像。

條仆街

成班叫到咁大聲羅文怡都唔落黎睇下咩事

看來他不打算輕易罷休，而是要與我們戰鬥到底。

「係你私自劫走靈魂，罪無可恕!」馬面怒斥。

中年男人已經咬破指頭，將鮮血塗在鬼仔像的面上。

「爸爸係到做咩……好恐怖啊!」小女孩驚叫，可是中年男人未有理會，只是自顧自的在餵食鬼仔像。

我唯一能做的，就是遮掩著小女孩的雙眼。

很快，眼前出現了數個邪鬼仔的靈魂，他們長期被鮮血所餵養，法力定必高深莫測。

「大哥!你將會創下記錄!」中年男人露出奸狡的笑容，心中早已盤算一場大陰謀。

我與華哥屏氣凝神地瞪著中年男人，等待他所說的記錄。

只有馬面仍然是面不改容。

「就係牛頭馬面於凡間逝世。」中年男人笑得人仰馬翻。

他或許少看牛頭馬面的實力，亦高估了手下邪鬼仔的能力，但我們亦不敢輕敵。

說時遲那時快，鬼仔對我們發動進攻，中年男人只在後面作壁上觀，一副輕鬆的模樣。

馬面撥動長矛，意圖刺中鬼仔，可是鬼仔移動速度極快，絲毫無損，更不時擊中馬面。

幸好馬面亦不是省油燈，對於鬼仔的攻擊仍能承受。

而華哥與馬面一樣採取主動攻勢，他不停揮動手中的降威棒，可是鬼仔仍然一一避開，但華哥經驗老到，亦沒有被鬼仔擊中，雙方陷入膠著。

好快好快

大大力推

只有我是抱著小女孩，因此只可以採取守勢，鬼仔一打，我一擋，完全是處於下風。

「快d入黎幫手!」華哥高聲叫喊。

差點忘記門口有數名陰差把守，他們一擁而上，成功把戰局控制，戰局對我們開始有利。

「你唔好一錯再錯!立即收番鬼仔，放番亡者比我地!」馬面長矛刺中的鬼仔。

「你用咩身份同我講野?馬面定係阿哥?你顧下自己先啦。」中年男士已慢慢走上二樓。

「我唔想你再作孽，你當我係你阿哥又好，當我係馬面都好，我只係想為你好!」馬面又再一次刺中鬼仔。

我感受到馬面對兄弟的關懷，只是礙於身份，他不能坦承。

中年男人卻因為偏執而一錯再錯，把自己推向深淵，崖上的一點曙光亦難以感受。

「為我好就唔會帶走阿爸!」中年男士咆哮。

「我冇做錯!我處理得唔好，但唔代表我帶走阿爸就係錯!」馬面竟然回嗆中年男人。

兩兄弟的恩怨情仇或許要在今天來一個了斷，但我與文怡的感情則是永不能斷，或者只能永遠留在我腦海深處。

只是我很擔心她每天與大魔頭同床共枕，會不會有什麼危險……

「你收聲!你唔好以為自己係正義使者!你知唔知自己真係好噁心!」中年男人亂抓東西掉下來。

從他的肢體動作當中，我大致猜測到他已是走投無路，大腦已被仇恨所控制，難以作出正確的行為。

文怡，真希望你可以逃離他的魔爪，好好地生活下去，我不會奢求相認，亦不會奢求能與你在一起，我只希望你可以好好活下去。

假如閻王再給我一次許下願望的機會，我不會自私地把母親與文怡永遠烙印在腦海。

我會祈求她們能一直幸福快樂生活下去，縱使我的記憶已經沒有他們的位置，她們的腦海亦容不下我生存的空間。

「啊!」我的腰部感到刺痛，全身乏力。

回頭一看，竟然是鬼仔從後偷襲，是第四隻鬼仔，剛剛才出現。

中年男人手上已沒有鬼仔像，那麼鬼仔從何而來?

我慢慢抬起，發現羅文怡手上握著鬼仔像，露出奸狡的笑容。

羅文怡比人洗左腦

今晚再出，如果睇緊又未留過言既巴打，不妨同細佬打個氣

或者係主角諗得佢太美好

女人真係恐怖 分分鐘個細路女就係佢殺死

訪嚇

巴打加油

正 加油

放心，細佬今晚會出快少少。
巴打集氣我出故

集氣 集氣

集氣 集氣 集氣

樓主加油 等緊你出故

集氣 集氣 集氣 集氣

「點解……」我跪在地上。

「老公!我講過幾多次光明正大咁打，我地一定會輸，點解你係都唔聽我講?」文怡一面不悅。

「牛頭!」華哥飛快擋在我的面前。

羅文怡，一個令我心碎的女人。

但我亦不能說服自己怪責她，我為她想了千萬個理由，為她辯護。

或許她是為勢所迫，被中年男人要脅，因而走上歪路。

或許她是嫁雞隨雞，因此被迫與中年男人的命運牽成一線。

「走啦老公!」羅文怡與中年男人逃之夭夭，女兒也棄之不顧。

我的視線模糊一片，慢慢由灰蒙蒙幻化成一片漆黑。

女人就係咁

女人都好仆街

當我再次慢慢張開雙眼時，我已經置身在地府。

身旁有華哥守候，卻不見馬面。

「華哥……」我捉著他的手臂。

「牛頭大哥!你終於醒啦?你知唔知自己昏迷左幾耐?」華哥緊張地問道。

我怎會知道?我只是搖搖頭。

「你昏迷左三日!好彩你冇事咋!」華哥嘆了一口氣。

究竟幾天以來發生了什麼事?我的腦海又再次剩下羅文怡一人，她現在還安好嗎?

「華哥……到底發生咩事?」我專注看著華哥，等待著他的答案。

「果個女人真係好毒，佢想令你功力全廢，甚至係消失係呢個世界上面。」華哥搖頭嘆息。

那個女人?應該是指羅文怡……但她真的很惡毒嗎?說不定背後有她的苦衷。

「華哥，我唔明你咩意思?」我一面狐疑地看著他。

繼續出文 唔好比佢停

唔好俾佢停呀

集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣
集氣 集氣 集氣 集氣

臭雞

牛頭好撚慘呀 真係

「呢個女人係背後偷襲你，佢用既鬼仔係法力最高強，而且係特別以黑巫術加持，我係人世咁耐，都未見過有人可以毒到咁樣。」華哥接連嘆氣。

「凡人點可能同牛頭馬面鬥?呢個女人可能一時情急先至從後偷襲，絕無置我於死地之意。」

我始終不能相信羅文怡是一個狠毒如此的人，就算是我親眼見證，亦未能相信。

耳聽三分假，眼看未為真。

「佢地用咁既方法去養鬼仔，隻隻都變得咁兇殘，你覺我佢地仲會係好人?」華哥明知故問。

「可能果個女人係被迫呢!」我激動地說道，傷口隱隱作痛。

「好啦，你冷靜小小!」

「馬面大哥?」我東張西望地找尋他的蹤跡。

「馬面大哥咪照常工作，仲有啊佢幫你同閻王交代哂成件事，你可以好好休息幾日。」華哥把我的鋼叉移到我難以觸碰的位置。

「牛頭大佬，呢幾日就好好休息，唔好諗住落床!」華哥給我最後叮囑後便轉身離開。

「華哥!」我連忙叫停了他。

「果兩公婆會點處理?」其實我最想知道的是羅文怡的下場。

「可能要黑白無常收佢地既魂魄，今次佢地打傷左地府官員，責任非同小可，不過都要等閻王決定。」華哥語氣中透露了憤恨之情。

我卻開始擔心羅文怡，比自己的傷勢更加擔心。

仲有無

好唔夠喉

晏少少會有

睇到呢度反應

愛情是一種感覺，沒有好壞對錯之分，我沒有後悔愛上羅文怡。

正如我從不後悔手執玫瑰時，被莖上利刺狠狠刺傷。

因為愛情從不談後悔。

我的腦海裡已忘記了自己傷得多重，只是盡力想盡辦法為羅文怡開脱。

我不能令她愛上我，但我卻能全心全意地愛護她。

我緩步走向門口，執著鋼叉當作柺杖，慢慢走向閻王殿。

拄著柺杖的我，終於有時間用心感受地府的環境，那種肅穆不是人人能受。

正因如此，我更不忍心要羅文怡提早承受。

我祈望她在凡間能夠好好生活，有朝一日能夠反省自身。

「牛頭，你傷得咁重仲落床，睇黎羅文怡對你真係好重要。」閻羅王背對著我，竟能猜出來者是我。

「大人，點解......」我一面驚訝地看著閻羅王背影。

「你沉重既腳步聲。仲有鋼叉鏗鏗擲地既聲音，我已經估到係你。」閻羅王轉身正對著我。

「你同馬面真係一正一反。」閻羅王慢慢步下台階，一步一步走近我。

「大人......」我心中已有答案，只是留待閻王親自開口。

「馬面太過鐵面無私，忽略情感對於萬事萬物既重要性。你就太重視感情，令自己感情用事。」閻羅王搖搖頭說道。

我沉默不語，無從反駁，亦不需反駁。

「唔使講，你咁急搵我一定唔會為左復工，而係為左羅文怡。」閻王特別強調羅文怡三個字。

「係，大人果然料事如神，卑職亦不瞞大人，我懇請大人能手下留情。」我垂下頭，不敢看著閻羅王。

個女人咁樣對自己 牛頭都默默守護著佢 真愛呀 哈利

真正既愛情係盲目。
係唔會計較，就算傷得幾重，發生過既回憶都難以扼殺。

到底係牛頭之前睇唔透羅文怡係臭雞定係羅文怡失去牛頭後改變成臭雞呢

聽日再見
同埋想問問點解好似冇咩正皮。
係唔係我成日自推搞到比人封post

臭雞只係旁觀者加上去既惡名

唔會掛

出文咁慢 我已經禁左888次like架啦

應該係做人大伯
好好睇 不過真係好多錯字

等到好苦呀巴打

因為我太趕
sor

sor9大佬

聽日見啦
加速度架啦

加油巴打

繼續支持

連追兩條帖 對人死後嘅世界好有興趣 d起起伏伏好意想不到 正評

推阿

我好明白張圖

牛頭 值得咩

thx啊巴打

樓主早晨，就算要考試都忍唔住追文

就快有文
巴打考試加油

「牛頭，你應該知道地府的規則唔係由我黎決定，我都只係一個執行者。」閻王揮一揮衣袖，無可奈何地說道。

閻王雖然在地府擁有最高權力，但並不可以為所欲為，畢竟舉頭之上還有天庭，但我仍相信閻王有能力為我行個方便。

我雙膝擲地，跪在閻王面前，這是我第一次向別人下跪。

男兒膝下有黃金，但羅文怡相比黃金更加重要，區區黃金與尊嚴亦算不上是什麼。

「你……牛頭!」閻王不知所措。

「大人，希望你可以成全下屬!」我接連向閻王叩頭。

「牛頭，羅文怡犯下既係傷害地府官員既大罪，如果人人都好似佢咁，肆意劫去亡者，咁地府仲有皇法存在?本王絕不能徇私!」閻王將我攙扶起來。

「大人，卑職唔係要求大人徇私，只係希望你比一個機會羅文怡，就等佢既陽壽用盡，先再清算佢既罪行!」我再次跪下。

我不能代替羅文怡受罪，但我亦希望為她爭取一個機會，一個為自己改過自身的機會。

「佢做過既惡行，已經足夠令佢用盡福報，即時收回佢既性命，到地府接受審判!」

「大人，就再比一次機會佢!我願意……」

「既然你願意咁樣做，本王就再比一次機會佢，但唔代表將佢係凡間犯下既罪孽消除，假如佢再執迷不悟，本王一定會將佢重重處罪。」閻王慢慢走上台階，掉下令牌。

閻王答應了我的請求。

現在的我只能暗自祈求羅文怡可以盡早贖罪，我始終相信她的本性不壞，只是丈夫日日夜夜的影響下，才會走上歪路。

我絕對相信羅文怡，因為愛情是講求絕對相信，就算事實發生於眼前，亦亳無保留相信。

此時此刻我暫時放下心頭大石，總算能暫時清靜。

我緩緩走動，看見馬面正獨自一人發呆，那種憂愁從眼神中表現出來。

就連他珍而重之，作為馬面象徵的長矛亦被暫時放置在地上。

「馬面大哥!」我走到馬面身旁。

馬面突然驚醒，轉頭看著我，面容又再回復一貫的嚴肅。

「牛頭，做咩咁快落床?」馬面報而一個明知故問的眼神。

「馬面大哥，你都知道點解啦……」我不想與馬面拐彎抹角。

「羅文怡係你前女友，亦係我弟婦，佢丈夫係你情敵，但都係我細佬，雖然我唔可以亦都唔會幫佢地，但我都唔係冇感覺。」馬面拍拍我的肩膀。

馬面第一次在我面前坦誠自己的感覺。

「馬面大哥……既然你對佢地仲有感覺，點解唔可以試下幫佢地。」我始終希望馬面能忠於自己的感覺。

「我始於係馬面，感覺只可以留在心中。」馬面遲疑了一會兒。

「你既親人就只係得番細佬同埋弟婦，我唔係要你幫天條為佢地開脫罪行，我只係覺得你作為阿哥，可以勸佢地番轉頭。」我語重心長地道。

「嗯。」馬面轉身離開，忘記把長矛帶走。

「馬面大哥!你既長矛!」我叫道。

馬面大哥像突然驚醒，把馬面大公無私的長矛重新帶同上路。

或許馬面的內心已經泛起了漣漪。

休息過後，我再次回到崗位，第一件事便要陪同亡者返回陽間。

「李雪君，我地黎帶你番陽間!」我打開熟悉的牢門，引領著亡者。

「有勞大哥!」李雪君出乎意料地平靜，似乎對生死沒有太快反應。

「牛頭大哥，係唔係所有既亡者你都見過?」李雪君問了一個特別的問題。

咁妹妹呢

笑左

直路live

「都可以咁講既。」我一面狐疑地看著她。

「你識唔識一個人叫郁達俊?」李雪君沿路看著不同亡者。

生死如流水，沒有一刻停止，成為牛頭數年，我怎會記得亡者的名稱?除非他是很特別的人，否則我一概忘記。

但馬面聽到郁達俊三個字，卻整個人楞著了，雖然時間很短，但我亦能觀察出來。

「唔識。」雖然我很好奇此人與亡者的關係，但作為牛頭卻不應多管閒事。

李雪君一面漠然，像失去了靈魂一樣，只剩下軀殼，勉強支撐自己沉重的腳步。

「係啊……佢係依幾年先至死架…..我好掛住佢。」李雪君掉下眼淚。

她又是一個重情重義的人。

回到李雪君的故居，是一間樓齡偏舊的居屋，但是似曾相識，綠泉苑三個字對我很像好特別的意義。

可是我想不起是什麼意義。

踏入故居，我才驚覺眼前的李雪君是何人，她的故居是我的故居。

她與我的關係必定非淺，能與我處於同一屋簷下，極可能是我的親人。

真的不敢想像我還有機會在母親還未去世前，能夠回到故居，我的感觸確實不少。

眼看著泛黃的照片，母親與我的回憶被封存其中，那時的我還是個天真無邪的小孩，母親臉上亦不見縐紋。

時光好像倒流三十年，再次讓我回到凡間生活。

我的記憶只能依靠一張又張老舊泛黃的照片併合而成，它們不只是死物，而是我的回憶，我的快樂。

牛頭同馬面有千絲萬縷的關係

牛頭係郁達俊

好耐冇推

Live 咗

沙田彭福公園，母親把我抱在懷內。

原來那時的母親不只是對我打打鬧鬧，怪我騷擾別人，原來她也會不計較別人的目光，帶我這個喊包出外。

海洋公園，兩母子與威威司令的合照。

在我腦海裡，母親常說去主題樂園不化算，沒有意義，去公園比主題樂園更好，我卻羨慕身邊的同學。

原本母親節衣縮食，只為了省錢讓我去一次主題樂園。

照片中那個笑容滿面的小男孩，反映了童年的我是如此快樂，母親全心全意地疼愛我。

香城大學畢業照，個子高大的我把母親擁入懷內，媽媽滿面淚痕。

我的記憶只剩下母親為了我的成績而操心，每天嚴厲責罵著我，身體留下不少紅紅的藤條紅痕。

我卻忘記了一個愛玩的小孩，因為母親不分晝夜地篤促下，考進香城大學，沒有母親便沒有那個意氣風發，戴著四方帽於鏡頭面前比出勝利手勢的男孩子。

更沒有那個在照片中流下感動眼淚的好母親。

台北一零一大樓，那個害羞地比出勝利手勢的母親，還有動作僵硬地擺出姿勢的她。

我的記憶沒有為這張相片留下任何空間，足以證明這次行程次快樂的，沒有一絲缺憾。

我的眼晴一轉，看著另一邊牆亦掛著數張照片，一男一女，旁邊的女生是張雪君。

晏d再出

變到好盪氣迴腸

唔通係青梅竹馬

牛頭馬面hehe

推你

最後係李雪君？

係啊，自膠

佢老婆？

正評支持，養肥再睇

仆街仔
記住個初戀都唔記住自己個老婆

真係仆街仔

仲要係臭雞
但身邊個太太就

好正常ge 任何人最記得都係第一個
令係深深愛上的人

唉，人天生根本都不可以愛死身邊的一個

係咪凡事都太留戀過去 反而忘記現在

係遺憾作怪
另外一種講法係佢得到與否
如果當日李雪君臨結婚前狠狠地飛左佢
可能牛頭反而可能會記住佢

細個唔知呢句野講物 只係順口
但試過就知

現在都未出現

都唔知係唔係男人犯賤

現在都未出現另一半？

跳得咁快既d情節

過到450就再寫，過唔到就應該好快完啦

香城大學草地，我與她肩並肩地坐在草地上，她把頭微微靠向我的肩膀，面上洋溢著幸福的笑容。

照片下註明﹕「商科男神與文科女神初次相遇的草地。愛神為我們埋下戀愛種子。」

此時此刻，我終於發現自己與李雪君的關係，她是我的女朋友，更可能是我的妻子。

香城大學畢業照，我與李雪君用手比劃一個大心心，母親站在中間露出甜蜜的微笑。

照片下註明﹕「未來媳婦與未來奶奶的初次見面，二人說過不停，就似是母親與女兒。」

巴黎鐵塔的親吻照，我與她在下雪的巴黎擁吻。

照片註明﹕「深情一吻把白雪皚皚的巴黎融化。」

教堂結婚照，我背著李雪君，縱使面上流露出辛苦，但從我的眼神亦發現自己是充滿快樂。

李雪君更笑得合不攏嘴，母親站在我們身旁幸福地看著兩個吵吵鬧鬧的小孩子。

照片下註明﹕「從此我倆牽手到白頭，永遠也不分。同甘共苦，愛你一生一世。」

最後牆壁剩下兩張相片的貼痕，但不見了照片，為我婚後的經歷留下兩個大問號。

究竟我為何會選擇把羅文怡烙印在腦海深處而不是自己的妻子?

我實在是不明白，心中又再浮現一大個問號。

「牛頭!唔好諗太多，做好自己既本份。」馬面在我耳邊輕聲說道。

我微微點頭，眼神把故居的一事一物銘記於腦海當中。

為自己填補記憶中的每一處空白。

「牛頭大哥，係唔係有咩事?」李雪君對我專心看著相片感到不解。

「頭先你提到一個人叫做郁達俊，敢問佢係你既咩人?」我希望從她口中為自己找到記憶的空白。

李雪君輕輕觸摸著照片，表情展露出千萬不捨。

「佢係我既丈夫，係幾年之前過左生。」

「你一定好掛住佢。」

李雪君眼泛淚光，她一定仍然深愛著我，對我仍是念念不忘，可是我卻把她忘記得一乾二淨。

「係……由大學開始我地就已經拍拖，一齊上堂、走堂、住hall、畢業，我地就好似兩夫妻日對夜對。」李雪君輕輕觸摸我們的畢業照。

衰過一次怕怕
做好自己先再諗
唔會刻意去追人
隨緣

緣份早已注定

3倍速啦

文呢
唔好比佢停呀

大學對於她而言，是充滿戀愛回憶的好地方。

「你唔會覺得厭咩?」

「唔會，因為每一日我地都經歷唔同既事，講唔同既野，感情一日比一日深，我地有講唔完既話題。」李雪君笑中帶淚。

既然如此，為何我的腦海中沒有她的存在?

我開始猜測自己是不是在雪君面前做戲，心裡卻有另一個人，與她在一起只是為了滿足母親。

雖然我有千萬個問題，而且問得很深入，但馬面開始不再管束既我，只是獨自走到窗旁凝視天空的明月，思考一個永遠不能得到答案的問題。

「你既丈夫，有冇做過對你唔住既事?」我唐突地問道。

「緊係冇，我既丈夫對我好好，係一個重情重義既人。」李雪君斬釘截鐵地回答，眼神與說話沒有半分遲疑。

她的答案令我更困惑，既然我是一百分的好男人，為什麼我的腦海容不下自己的妻子，反而容下別人的老婆。

「牛頭大哥，點解你對我先生既事咁有興趣?」李雪君疑惑地問道。

我不能與她相認，這是我最後的底線，雖然心中有千萬個問題正在等待她來解答，可是我亦要堅守作為牛頭的原則。

我的原則只能被羅文怡打破，沒有原因，沒有理由，只憑感覺。

愛情不是方程式，沒有答案，只有感覺，付出總不等於回報。

「我只係想了解多d，睇下諗唔諗得番起你先生既事。」我聳聳肩裝作亳不在乎。

真係幾好睇，支持！

羅文怡其實係仇人？

如果係咁呢個反高潮好睇囉

你地覺得雪怡會唔會係馬面細佬既另一個圈套，透過牛頭嚟攻擊馬面 ?!
利申ff, 其實可能係我諗得太陰謀論

唔知架

呢樣就難講d

「牛頭大哥，咁你有冇印象見過我先生?」李雪君的眼神再次出現希望，她瞪大眼睛看著我。

寧願一生都不說話，都不想講假說話欺騙你。

我選擇了沉默，雖然李雪君最後帶後遺憾上路，但畢竟是短暫。

只要喝過孟婆湯，渡過奈何橋，一切記憶，包括開心與不快亦都隨之而消散，做人又何必苦苦追求真相。

我搖搖頭，沒有說話。

「牛頭大哥，你真係唔打算同佢相認。」華哥偷偷說道。

華哥是第二個知道羅文怡的人，我的一切往事，華哥與馬面最清楚不過，畢竟他們人生閱歷較我豐富。

「華哥，牛頭係唔可以同亡者私通。」我強裝若無其事。

「但呢個係你老婆黎，佢係你死左之後一直默默等你咁耐，難題你對佢真係冇任何感情?」華哥的聲音差點大到讓張雪君也聽見。

「我對佢只係感激但冇感情，愛情從來唔係數學題，付出唔一定等於回報。」

我知道這句說話很殘忍，但確確實實反映了我內心感受。

但令我感到奇怪的是家母久久未曾露面，讓我感到惴惴不安。

自己的媳婦回魂，作為奶奶沒有理由不出來迎接和與亡者道別。

我探頭張望，希望找尋母親的蹤跡，我承認自己也有私心，我亦希望再見母親，不需等到她死後才可相見。

「雪君!你番黎啦!」一名老婦緩緩由房間走出客廳。

她的樣子……應該是我的母親吧?可是卻又有點不同，是一種難以言喻的感覺。

「奶奶!」雪君上前與奶奶擁抱。

輕輕的一推

其實牛頭都好撚賤格 賤男一名
羅文怡嫁第個將佢忘得一乾二淨都係抵撚死
自己老婆都唔記 去記件臭雞
睇羅文怡講啲野都知佢係件極品港女 浸臭閪味隔住個moon都聞到
個牛頭究竟鍾意佢啲乜7
不過男人就係咁
付出左幾多 最後都係睇樣睇身材
不過都係睇定啲先 費事跟車太貼

到時你就知

究竟係張雪君定係李雪君

都是雪君

當係李雪君

冇錯，係有原因既

主角比人害死既？

果然，面前的老婦果然是我一直惦念的母親，但與我熟識的感覺有點不同。

先論樣貌，她的確蒼老了不少，面上掛滿了縐紋，頸上青絲盡現，與我臨終前母親的形象有所區別。

再論感覺，她並不能給予我一樣母親的感覺，沒有一種讓自己的孩子想與她來一個深情擁抱的感覺。

又或許是我心多，與母親闊別數年，很多事情也在變，感覺連同時間一樣慢慢流逝，一去不復返。

但我仍然記掛羅文怡的原因極有可能是幻想二字，因為幻想總是美好的，她並不是回憶，不會隨時間而流逝。

「家嫂，你知唔知我等得你好苦啊……」母親那雙手緊緊抱著她。

「奶奶……對唔住，我以後都唔可以再照顧你……」雪君亦緊緊抱著母親。

要說對不起的其實是身為人子與人夫的我，我的離開讓你們吃盡不少苦頭。

「家嫂，過黎食野先，我煮左你最中意既餸菜。」母親緊緊牽著李雪君的手，走到飯桌旁坐上。

桌上的餸菜，全都是我最喜歡的餸菜。

回憶裡，母親常常以美味可口的餸菜作為要脅，因為太美味的關係，我往往也是被迫聽命於母親。

「如果你下次默書再唔合格，我以後都唔會再煮可樂雞翼比你食!」

「你試下再同人地打架，我以後都唔煮油炸鬼蒸水蛋比你食!」

「你再唔番學既，我就唔煮牛肉炒菜心比你食!」

「你如果唔努力讀書，我就唔再煮蝦膠豆腐比你食!」

母親的聲音猶在耳畔，真想母親能夠再一次責備我，讓我回到小時候無憂無慮的感覺。

其實牛頭點死㗎？

比老婆害死

遲下就知

牛頭 比人食果隻

唔好食得太開心，比人發現阿牛頭

放工再出去
希望突破三百正

唔夠皮啊多啲文多啲文

唔通老母又唔係老母

今晚出，放心

感情

我把愛燒成落葉
卻換不回熟悉的那張臉

930見

諗起牛頭係帶罪之身 所以係俾妻子「出賣」而懷恨在心?

唔係啦，係因為牛頭做人果時為求上位，成日講人是非，但佢只係想媽媽生活好d先咁努力駁上位

「家媳!食多d!」家母說道。

蒸水蛋出現了一個又一個的氣泡，蝦膠豆腐灑滿了蔥花，每道菜式雖不完美，但卻對我有不一樣的意義。

「呢幾年辛苦你啦家嫂……」母親又再含淚說道。

「唔辛苦……我一早已經將你當做自己既媽媽，照顧自己媽媽又點會辛苦呢?」雪君展露出笑容。

雪君是一個好妻子，也是一個好媳婦，她沒有所謂的婆媳糾紛，更替我盡孝道。

但我的內心只有感激仍然沒有絲毫感動。

「自從達俊走左之後，一直以黎你都勞心勞力照顧我……但點解好人總係死得早。」母親的淚水一滴接一滴滑落在飯桌上。

母親，對不起。雪君，感謝你。

推！

「奶奶……唔好喊……我會係天國好好看顧你。」雪君許下了凡人才會相信的謊言。

「雪君，希望你下一世可以搵到好人家投胎。」

「我只希望下一世可以再次同達俊相遇……」雪君展露出幸福的笑容。

「我都好希望下一世可以有你同埋達俊做我既親人……」母親笑中帶淚。

的而且確，我開始產生了衝動的因子，想與母親擁抱。

「三位大哥，做咩你地仲唔起筷?」母親問道。

「係唔係三位大哥食唔慣粗茶淡飯?」母親的面容流露出一絲驚慌。

「唔係，唔係!我全部都好中意食。」在我面前的，全都是我最喜歡的飯餸。

「牛頭大哥，我同你真係好有緣……我感覺到你就好似我死左既阿仔一樣。」母親目不轉睛地看著我。

我離開飯桌，馬面亦隨之站了起來。

我退後數步，手執鋼叉大力一掃，將飯桌的餸菜全都掃在地上。

母親與雪君一面驚訝，看著我目定口呆說不出話來。

「牛頭大哥息怒……係唔係我既餸菜唔好食……」母親一面慌張。

我最討厭被人欺騙，而且是利用親人欺騙我。

「你兩個唔好再扮，如果唔係就休怪我對你地唔客氣!」我勃然大怒，恨不得把她們殘屍萬段。

我不能容忍任何人利用我的母親來欺騙我!

「我地扮咩……小人真係唔明牛頭大哥講咩……」雪君與母親跪在地下苦苦哀求。

母親跪兒子是為不孝，可是眼前乃是卑鄙小人，並非我的母親。

「你地想扮我屋企人?冇咁容易!」我手執鋼叉指嚇著她們。

「牛頭，你點知佢地係假冒?」馬面長矛亦指嚇著她們。

「因為一個心字。」我發自內心說道。

「母親既蒸水蛋從來唔會有氣泡，蝦膠豆腐從來唔會落蔥花。」我回憶記母親與我的點點滴滴。

母親經常責罵偏吃，任性的我曾經因為水蛋出現一個接一個的氣泡而拒絕進食，又因為蔥花的味道很怪而不吃豆腐，浪費母親心意。

雖然她總是狠狠地責罵我，但責罵過後，水蛋再沒有氣泡，豆腐再也沒有蔥花。

有冇巴打

有

希望聽日入到高潮

二姑二姑

又冇喇？

唔好呢個位停啦

頂唔順啦，快啲出啦

有呀

出啦求下你

隨口up中
Btw 加油巴打

過左十二點，已經係聽日啦，快啲出

可唔可以唔好吊癮

最緊張關頭停咗

好吊癮

冇啦？

仲有仲有，出緊

幾時有文

反而母親會因為我只挑食愛吃的餸菜而責備我，因此這些記憶牢牢烙印在我的腦海中。

「仲有，你望下自己隻手同塊面，一個年過七十既老人家，隻手點會咁光滑?」由她伸出隻手開始，我已經察覺到母親的異樣。

「你係……達俊……我係雪君啊，你既老婆……你唔可以否認呢個事實。」雪君淚流滿面。

盡管眼前充滿了證明，但我卻不願相信。

正如羅文怡如何壞事做盡，我亦相信她有其苦衷。

真正的信任，講求沒有任何證據下亦會全心全意相信對方，我信任羅文怡。

至於雪君……只要有一點點懷疑，我亦不願相信……

追到同你差3m炸 快啲出文 唔係請你食負皮卷

「我唔係達俊!你同呢個女人夾埋呃我，你地究竟有咩目的!」我內心充滿混亂，根本不知如何是好，究竟我是不是達俊?

「你地相信我，亦都要相信奶奶……」雪君依然含著淚水。

馬面長矛一刺，精準地把媽媽的面具撕破。

女子立即驚慌掩面，真相大白，雪君亦不欲穩瞞事實，她並不是雪君，或者雪君根本不是我的妻子。

「牛頭馬面果然西利，就連小小既破綻都比你地睇得出。」女子露出了奸險笑容。

她慢慢把面皮撕破，又是一個神秘女子，雖然不知身份，但幾乎肯定她又是馬面親弟的人。

「你地到底有咩居心!」我失去理智，手中鋼叉胡亂揮舞。

「有咩居心?當然係想你地死!」女子絲毫不害怕，只是淡淡說道。

加速加速 條女搵命搏喎 特登死左落去引牛頭馬面上黎打？

或者一早死左,鬼仔黎

唔好啊大佬

係一個謎hehe

幾時出文會唔會係一個謎

唔會唔會
1130

1130喇 文文文

雪君亦由楚楚可憐的模樣轉變成猙獰，我幾乎可以肯定自己前世與她根本沒有關係。

「大膽亡者，你意圖謀害牛頭馬面係犯下天大罪孽!你可知罪?」華哥將降威棒架在雪君脖子。

雪君搖搖頭，發出令人心寒的笑聲，亳不知悔改。

「罪孽?離開人世後，我所重視既一事一物已經消逝無蹤，恍惚失去生存意志，我係地獄點受罪又有咩所謂?」

「既然如此，你又為何要傷害我地!」

「因為……我要你地永遠都唔可以帶走世人重視既一事一物。」雪君抬頭瞪著我。

世人重視的一事一物，意指親人、愛人與友人。

天意本如此，生老病死乃人生必經階段，凡人不追求珍惜之道，反要逆天而行，奢求生生不息，是荒天下之大謬。

我與馬面只是天道的執行者，我們犧牲了亦有千千萬萬的牛頭馬面。

「天意如此，就算你殺左我地都唔可以改變事實!你既親人始終要走!」我的怒火正在慢慢減退。

對著執迷不悟的人，只可以用可悲二字去形容。

「天意如此?天意係唔係大哂?你地依班牛頭馬面憑咩帶走世人最重視既野?」雪君依然堅持爭論。

天意，我對此從來沒有懷疑，而且亦不是我能夠懷疑。

「無論如何，生死都無法避免!我地無得選擇!」

「係唔係有人迫你地做牛頭馬面?你可以選擇成為一個普通人，而唔係一個剝奪人與人之間珍貴感情既人!」雪君怒吼。

追到live留名

就快
sor啊巴打

我愣住了數秒，腦海浮現出雪君的問題。

究竟為什麼我要做牛頭，為什麼我不願與親人離別，卻又成為了那個使親人離別的幫兇?

有人在威迫我要成為牛頭嗎?

沒有。那麼我是為了什麼是成為牛頭?

「我地做唔做普通人都好，都改變唔到凡人離別既事實!少講廢話，立即跟我地番去地府!」馬面始終沒有回答問題。

「我冇話過唔跟你地番去!」雪君語氣平淡，沒有反抗之意。

至於神秘女子，卻一路觀察著我們。

「番去同我細佬講，叫佢收手!依家收手仲趕得切!」馬面亦開始對親弟產生憐憫之心，不再是與世隔絕的馬面。

「咁岩你細佬又有野要我同你講!」女子一面囂張。

「除左爸爸，冇人可以勸到我收手。我地將你地全部殺死。」女子以手刀在脖子比劃了殺頭的動作。

劉明睇馬面手刃細佬

我們最後還是放走了她，畢竟我們是安然無恙，而且捉住了她，代表羅文怡與馬面親弟再沒有機會回頭。

至於李雪君卻被神秘女子遺留於此，兩者恍似不相識。

「李雪君，點解你要同佢狼狽為奸!」華哥降威棒依然架在李雪君脖子。

「佢唔係奸!奸既係你地!」李雪君視降威棒於無物。

「大膽亡者!」華哥怒道。

李雪君既然已有必死決心，不怕墮入地獄受罰，自然亦不怕華哥威嚇。

「李雪君，到底我係唔係郁達俊?」押解她的路途中，我忍不住問她。

呢樣真係未諗

追到live啊頂

馬面手刃牛頭

馬面手刃無雙?

本身無連登ac 但巴打寫文真係太好睇
忍唔住要開翻個ac留名 加油

敵將is dr.lee 🐴

馬面自殺好唔好

thx啊巴打，感動

係地府開左無雙先自殺

開閻王拖

我諗閻王一出手 一下搞掂

人修既法再高 都係借法

雖然樓主打左好多文，但係個故事進度都係好慢

仲要次次都係重要位停，好撚吊癮

應該要學下墨說巴果重出文機器
Btw大家推到佢出第二個po 1001

Live 左 又推一推先

因為我個故本來冇進度

墨說出文機器，唔夠佢黎

畫完隻手刃馬面都未有文睇 心酸

巴打你畫架？

我番到屋企出，d文係電腦到

入定花生薯片

係 希望唔會因此而落地獄

「重要咩?」雪君若無其事地說道。

「你係咩意思?」我疑惑地看著她。

「你只係牛頭，一個奪去凡間感情，使人離別既兇手，就算比你知道自己前世身份，又有咩用?」

我很想很想找回失去的記憶，特別是與羅文怡的美好回憶。

「有用，咁你可唔可以話我比知真相?」我問道。

「咁你又可唔可以唔好係媽媽既身邊將我帶走?」雪君瞄了我一眼。

雪君對於我的憎恨似乎異於常人，我真的是如此討厭嗎?

「李雪君，點解你咁憎我地。」我問了一個不應該問的問題。

「因為我冇左最親既人。」李雪君看著我的眼神充滿仇恨。

最後，我問不出任何事情，只好目送她到閻王殿再次受審，就讓我留下千萬個問號。

好撚神啊

多謝
不過比唔上樓主的故事

唔好玩啦巴打，言重啦

馬面在殿外仍保持沉默，華哥亦罕有地一言不發，看似若有所思。

「牛頭大哥，成件事越黎越奇怪!」華哥一面狐疑地說道。

「你講得冇錯，到底有咩人會咁熟悉我既過去?」

生命中排除了李雪君，以我所知只有母親與羅文怡才會清楚我的過去。

我幾乎肯定母親不會出賣我，剩下的只有羅文怡。

但羅文怡又怎會擁有我的生活照?而且如此詳細記錄，箇中必有內情。

但可以肯定一點，羅文怡已經知悉我的真正身份。

但她沒有打算念及舊情，反而要把我置之死地，誓要為丈夫報仇。

但我始終相信終有一天能夠感化羅文怡，雖然得不到她的心，但亦盼望她能回頭是岸。

馬面與華哥默不作聲，等待我說出答案。

「羅文怡，但我相信……」

華哥打斷了我的說話，亦讓我有機會重整思緒。

「牛頭大哥，事實好明顯，佢地兩公婆根本就係要殺死你地!」

「我知道。我呢個細佬係極度固執，只要佢一決定左既事，係冇人可以阻止到佢，所以我都唔會抱太大希望。」馬面深深吸了一口大氣。

「究竟李雪君存唔存在係我既人生入面?呢個人係子虛烏有定係真有其人……」我拋出了第二個問題。

「你要問下自己，想唔想佢出現係你既人生入面，而你既人生又容唔容得下佢。」馬面冷冷說道。

真係好撚勁，好傳神

終於儲夠一個禮拜 今晚唔會悶啦掛

希望唔會悶親巴打

我返夜更既精神食糧

聽朝再會
睇黎希望開到3
再突破300正

真是上高潮啦
可能劇情緊湊左 用的文筆好似上唔返開頭
緊張位可以再多d張力就完美了

我會留意番，thx巴打意見

「由我選擇保留記憶果刻，答案已經出現。」我的心，的確容不下別人。

但李雪君與家母的合照，又如何解釋？

是電腦合成嗎？還是我的生命中確實擁有過她，只是我選擇把她遺忘？

「李雪君依個人並唔重要，因為佢既地位如同陌生人，你根本唔想記住佢。」馬面的確分析得很有條理，維持一貫理志壓倒情感。

可能我是有苦衷......

「點都好，依家我地在明，佢地在暗，只好萬事小心，必要時就將佢地趕盡殺絕。」華哥揮舞降威棒，假想面前是羅文怡夫婦。

我不發一語，亦不帶任何肢體動作。

大公無私的馬面亦象徵式地微微點頭。

我們重視的人不同，但命運卻連在一線。

每次回到凡間，心情總是充滿矛盾。

能與愛人相見，本應幸福，但卻要處處提防，不能坦誠相對，到底這還是愛嗎？

我們等候亡者時，馬面顧著抹手上長矛，我卻顧著發呆。

「牛頭馬面，接收亡者！」黑白無常一叫，我才回過神來。

「牛頭馬面你地有冇事？需要幫手就出聲。」黑無常銳利的目光如老鷹一樣，鎖定獵物讓對方無處可逃。

我正正不想黑白無常插手，他們出手只會令羅文怡十死零生。

「兩位大哥有心，我地仲可以應付到。」我強迫自己裝出笑容，表示鎮定。

「嗯。」黑白無常打了個眼色便再似回到凡間。

當我回頭一看，卻望見一個我永遠不想在此遇見的面孔......

我雙腿一軟，兩手一鬆，手上鋼叉隨之滑落。

鋼叉鏗鏘擲地，一眾陰差與亡魂把視線轉向我。

相不到我還有機會與她對望，我既開心卻又很不慣。

但認真一想，卻是傷心不已。

媽媽

快d

老母？

Oh~
真老母出現了
牛頭的一生終於重見他生命中最重要的兩個人
他亦可安心繼續做他的牛頭了吧

OH母親出現了
但
點解要停
文呢!!!!!!

真係安心啦
慢慢目送媽媽

就300

隔咗半個月一口氣由post1追返去post2 好好睇，加油

講起我先記得未比讚

已過

輕輕一推

「媽，我係你既乖仔……我好掛住你……」我把說話埋藏於內心。

心頭湧上一股衝動，渴望箭步上前，將母親緊緊抱在懷裡。

但我只是牛頭，不能屢屢破壞規舉。

我更怕再次離別，害怕母親內心充滿掛牽，不願安心上路，成為遊魂野鬼。

我竭力按捺心中的激情，緩步走近母親，裝作亳不相識。

母親滿面縐紋，面露疲態，飽歷了人間不少滄桑，一條縐紋代表的不只是時間流逝，更反映母親吃了多少苦頭。

我堅信離開凡間的一刻，人總難以避免傷心流淚，但傷心過後卻是一種解脫。

對於一個行善的亡者，死亡不是清算而是解脫。

我的母親，終於等到了解脫。

追到LIVE 我推呀

「亡者，請跟住我地。」我伸出左手，指向遠遠的閻王殿。

我更想伸出左手，握著母親被歲月洗刷的手心，慢慢走過人生最後一後路，正如母親握著我的手，陪著我走過人生最初的路途。

「有勞兩位大哥。」母親的聲線依舊溫柔又帶有禮貌。

母親一路上東張西望，對地府事物感到好奇而非害怕，她對路途上遇見的亡者仔細打量一番。

我知道，母親正在苦苦找尋兒子的蹤影，找一個永遠不能出現的答案。

「兩位大哥，請問你地係唔係見過所有亡者?」母親的問題似曾相識。

「係。」我維持平淡。

「我想問下你，識唔識一個人叫做郁達俊……」母親的眼神充滿期望。

郁達俊......李雪君曾說著同樣的名字。

每個父母死左都仲係掛著自己仔女

媽咪

6點幾再出

生命 從來只有自己
眼前虛幻如霧
安份守己就好

一切如煙

等緊

唔會呢個老母都係假掛

唔會啦

「佢係……?」我明知故問。

「佢係我個仔……3年之前就過左生啦……」母親以衣幅拭乾淚水。

我的名字之謎由母親解開，我的名字是郁達俊。

寧願一生都不說話，都不想講假說話欺騙你。

我沉默不語，只是輕輕搖搖頭，這個動作需要無比的勇氣。

不相認是為了對方設想，我實在不希望大家再次承認離別之痛。

閻王殿上，相隔三年我再次感到不安，雖說於我心中母親是世上最善良，可是功過非由我所定，我始終有一點點擔心。

「亡者梁美霞生於一九四五年十月七日，卒於二零一七年五月二十四日子時。」陸判大聲宣讀生死冊。

我與馬面手執功過表，此時此刻我只希望母親有功無過，好讓可以到人道投胎。

「亡者梁美霞，在世時盡心盡力母兼父職，獨力照顧兒子，對人友善，樂於助人，心存善念，積了不少功德。」馬面大聲朗讀，宣揚母親功德。

重有冇？

母親的確盡心盡力照顧我，沒有她便沒有今天的我。

牛頭記其過，我手執功過表一言不發，我沒有勇氣看著功過表。

「牛頭!」華哥輕聲叫喚我。

我的視線慢慢轉向功過表，裡面雖並非白如雪，但亦非黑如墨。

「亡者梁美霞，曾出手傷人，亦作下不少口罪孽。」我就像親手插了母親一刀。

「亡者此舉亦係為兒子設想，傷人只因要保護兒子免受黑社會困擾，口孽亦只係因為要合圍，方便工作先會口中惡語，亦無畜意傷人之意。」馬面以功過表為家母辯護。

留名推post

推呀

做呀仔要數家慈之過 好慘

true
觸動心靈的文句返來
多謝樓主

樓主寫得好有畫面，尾個兩段睇到心都up

有情亦有種
因地果還生
無情既無種
無性亦無生

多謝巴打比我感動

巴打自己諗既

好心急等睇馬面手刃細佬
牛頭手刃羅文怡

禪宗

我都想咁好文彩

可能係羅文怡ko牛頭

可以死係心愛既女人手上

晏少少出

最好牛頭喊住手刃羅文怡
然後閻王俾佢唔使做牛頭去投胎
但牛頭死都唔肯投胎
拍住馬面繼續做地獄使者
一冷一熱

真係要撚撚先知

我的內心總算是安心一點，馬面正在為家母包紮流血的傷口。

「既然如此，梁美霞算得上為上中等之人，本王就判你下世投胎到大富之家，成為集千萬寵愛一身的少爺，為今生今世既勞碌補償。」閻王從案上木筒拿出令牌。

眼看母親下輩子可以安心生活，我亦放下心頭大石，雖不能相認，但知道對方一切安心，便已足夠。

「大人，小人在此斗膽向你提出一個小小既請求。」母親堅決而誠懇的眼神瞪著閻王。

「請講。」

「我可以投胎到普通家庭，甚至要我再捱苦都冇所謂，我只係想知道我個仔依家點……」母親仍牢牢牽掛著我，她真的很傻，但卻傻得很偉大。

閻王早已知道眼前亡者與我的關係，聽到母親要求時，他的眉心不自然地抖動了一下，又瞥了我一眼。

「恕本王無能為力。凡人死後，人世間往事已化左塵土，你又何必苦苦追求?」

「大人，為人父母邊個唔想子女有安穩舒適既生活，但偏偏我呢個仔就最令我唔放心……」母親的淚水從面頰滑落。

我心頭頓時感到一陣刺痛，作為人子竟然讓母親放心不下，我還算是孝順?

310正皮

今晚仲有冇文

仲有dd

加速加速

好好睇，劇情好到肉

閻王沒有打斷家母，給予她繼續解釋的空間。

「俊仔的確係好孝順，而且對我仲好好，但佢實在傷害過太多人……」母親搖頭嘆息。

「錢，夠用就得!知足常樂咁簡單既道理都唔明?」母親的告誡如錄音帶在我耳畔播放。

母親就是一個知足常樂的人，但我卻是為求目的而不擇手段的小人，但我亦只想家母生活安好。

「我好擔心佢下世要做畜生……大人，點都好，如果唔係小人，阿俊都唔會犯下咁多罪孽，我求你放過佢……我真係好想知道佢既下落。」母親向閻王不停叩頭。

閻王捋捋黑鬍子，沉思了一會兒。

「你放心，郁達俊雖然犯下唔少過錯，但本王念在佢有孝悌之心，因此亦從輕發落，佢未至於淪落畜生道，但詳情如何乃是天機，本王不可洩露。」閻王為我圓了謊，亦安慰了家母。

親愛的媽，你的愛兒一切安好，勿念。達俊。

母親的情緒總算回復平靜，放下了心頭大石。

我能給予母親的，就只有安心上路，了結心願的小小能力。

母親，一路好走，回魂過後我的人生少了一個牽掛，多了一份美好回憶。

能見證母親安心上路，算是為我苦悶的牛頭生活添上一份色彩。

好正呀

唔相認

但係母親有好結局就好了

真正既孝順 在於為父母說正法，除去憂悲戚苦

如果相認，母親只會更不捨。
失去再重遇再失去，唔係個個人都接受到。
牛頭處理得好好，能係死去後再見母親一面，
真係好幸福。
安心上路，孩子一切安好。
牛頭心入面既說話，只能夠在心中。

如果可以，我都想家母唔好將我咁上心

咁相唔相認好

家母仲在世既，就多d孝順

牛頭同母親呢段好有代入感 睇到眼濕濕

多謝巴打

晏少少見大家

晏幾多先

文呀

2點幾，等等我

傷痛過後，我把身為人子的身份暫時放下，重新緊握鋼叉，堅守崗位。

「黃照，我地黎帶你番人間!」我打開牢門入內。

黃照頂著光禿禿的頭殼，手腳微微顫抖，步伐緩慢，但精神十足，像極了兒時卡通櫻桃小丸子的爺爺一樣。

「兩位大哥，麻煩哂你地。」黃照聲線沙啞，而咬字清晰，是一位精靈的老人家。

押送黃照途中，馬面帶頭，我則陪伴在黃照身旁，其他陰差在前後兩方，時有話語。

「牛頭大哥，請問你同馬面係唔係兩兄弟?」黃照手指前方。

「何出此言?」他算是第一個詢問我與馬面關係的亡者。

「我地成日話牛頭馬面，牛頭一定同馬面一齊講，咁你話係唔係兄弟啦?」黃照分析的確的有理據。

牛頭馬面出生入死，兩者缺一不可，我們雖不是兄弟，但感情與默契卻比親兄弟更好。

「正確黎講就唔算係，你可以當我地係好拍擋。」我看著馬面的背影說道。

「都唔知係幾多世修黎既福份……」黃照連聲嘆氣。

福份?對於一個生前在世上作惡多端的小人而言，能夠成為牛頭贖罪，的確是福份。

但這種福份卻令我再次與親人離別，這算是福份嗎?

「牛頭馬面作為地府的執行者，見盡人世間既離別，果種衝擊唔係凡人可以接受。」我意圖打破黃照美好的想像。

黃照笑了笑，搖搖頭，似是露出一面看透世事的模樣。

「生離死別?或者我仲見得多過你。」黃照口袋拿出一杖破舊的勳章。

好鍾意主線故事夾住小故事咁寫

因為我想頂到去post3

你出快d我地瘋狂幫你推post!!
Deal?

點會頂唔到
得閒推兩推都1001

推爆佢

都就900個comment啦 有幾難

其實個故咁好睇 點解得咁少人睇

deal, 但聽日先
佳人今日有約

因為人地寫得仲好睇呢

偽毒

偽毒可恥
去完街 好快啲出post

你有約唯有張就下等等你

推爆佢先

你以為小人睇，
其實只係我地冇comment

啱吖

三百個正評 起碼百五人睇

pish

好多人睇緊嫁

大家一起集氣

加速
番屋企再出文

出第三個po先啦

推
希望寫多啲羅文怡條線

係樓主番嚟之前推爆個post佢

慢到xx

1001

好滾動啊各位巴打
我今晚番到去就出

開定3啦

樓主唔佳人有約
點樣牛頭d感情線～
加油樓主

唔使咁快，仲有時間

今晚應該寫左兄弟先

大家推爆佢

繼續推post

我推

青天白日滿地紅，是國民黨的勳章，雖不能分辨是什麼類型的勳章。

「我係國民黨軍隊既團長，由抗日打到國共內戰，我親眼睇住自己既戰友一個一個咁係我面前離開人世。雖然我係踏上青雲路，但我既功勳係由無數既屍體埋積而成。」

黃照緊握手中勳章，雖沒有淚水但卻面容扭曲，痛苦的回憶正在侵吞他的心靈。

「牛頭馬面奪去凡人最寶貴既親情，你地憑咩啊?」李雪君的話語突然出現在我的耳畔。

我能夠成為牛頭，又何嘗不是建基於成為剝奪凡人與亡者之間的親情劊子手?

「我話既福份，係指你同馬面大哥果種兄弟情。」黃照把勳章放回褲袋。

「兄弟情?」我笑了一笑。

我在地府，的確較少聽到兄弟情三個字。

「我咁大個人，死對我黎講真係冇咩好驚，所謂死就一世唔死就大半世，加上我條命冇係打日本仔果時冇左，已經係執到。」黃照輕鬆說道。

其實生死，並不是每個凡人也看得如此重要，重要的是人生在世，能否完成自己喜愛的事與想做的事。

「我只係擔心屋企果3個仔，日日夜夜都鬧不和，講極唔聽，或者呢d真係報應。」黃照提起三個兒子時，擔憂的神情全都刻劃於面容。

難道又是三兄弟把父親當作人球，互相推諉責任，以致反目成仇?

「因果報應早由天注定，有d仔女係黎還債，有d仔女就係黎討債，前世因今世果，佢地今世要黎討債既，作為人父就唯有好好償還。」我不知不覺地又再想起母親。

我一直以為自己是一個好兒子，孝順家母，讓她能過上好的生活，但卻不知自己令她惶惶不可終日，每天為我擔驚受怕。

究竟我是討債或是還債?

「佢地對我好好，真係好孝順我，只係三兄弟成日鬧不和……」

馬面慢慢漸漸放慢腳步，似乎對黃照的故事感到興趣。

兄弟不和，但同樣孝順父親，就是馬面在世時的寫照。

回到黃照的故居，又是一條老人村，陰差與黑白無常又是來來往往，押送既不同亡者。

「黃伯，估唔到佢咁後生就走，得70幾歲咋。不過呢佢果2個仔真係好孝順，成日帶埋d孫同佢食飯。」黃照指著他的老朋友說道。

推到post 3

希望得

每日起身同收工都上黎望望 推！

巴打都收幾晏

聽日再見大家

考完試grade都派埋
冇嘢做可以追樓主出文出到(3)

推到1001

巴打仲未訓？
係唔係睇緊車仔

深夜推一推

輸左啦

21

瞓唔著再推

我又唔覺牛頭馬面感情好過親兄弟wor

由post1通頂追到post2 live 好好睇

樓豬文筆真係好好 好羨慕

再推

過多陣出文

「我地就好似兩兄弟一樣，出生入死。」黃照默默看著輝哥迎面而來。

「緣份真係好奇妙，估唔到我地由黃大仙住到去九龍灣，一住就住左幾十年。」黃照抬頭仰望著啟業村。

緣份？一冷一熱？出生入死？不就是我與馬面的寫照嗎？

歷史與命運的巨輪一直在轉動。

任世間浩瀚如海，巨輪浩大如月，亦總會有相逢相交的一刻。

眼看著黃照與張伯横跨七十年的故事，我內心亦不禁計算能否自己的戰友度過七十年。

「輝哥！輝哥！我係照仔啊！」黃照朝輝哥大叫。

「照仔？真係估唔到我地咁夾，仲要咁有緣，連死都要約埋一齊。」輝哥微微一笑，面部除此以外沒有其它多餘表情。

黃照眼泛淚光，默默看著輝哥，就像親兄弟要離別一樣。

「唔準喊！男兒流血不流淚，男兒有淚不輕彈！身為國民黨軍人，係真真正正既男子漢，寧願戰死沙場，血濺戰陣亦不流一滴眼淚！」輝哥說得振振有辭，極似馬面腔調。

「係！」黃照對著輝哥敬禮。

有文秒推

「照仔，身為軍人，眼淚係為國家而流，就算退左役，都要記往自己既身份。」輝哥對著黃照回禮。

「除左軍人，你都係我兄弟。我既眼淚不只為國家而流......仲有兄弟......」黃照用手輕輕拭淚。

「除了馬面，我還是你的兄長！」我還真的渴望馬面有朝一日會這樣對我說道。

畢竟我們也算得上是出生入死的戰友。

但我更希望馬面能與兄弟相認。

「傻仔！」輝哥揮揮手道別，不掉一滴眼淚。

黃照不是多管閒事，而是充分表露出人與人之間應有的聯繫。

相識滿天下，四海之內皆兄弟，鄰居見面互相寒喧一番，接著打開話匣，繼而走進心房，人情味由此而生。

可是最近凡人總不明箇中道理，不屑與鄰居溝通，只流露於虛偽冷酷的寒喧，人情味由此而消逝。

或許一百年後，當我再次押送老人回故居時，縱使與鄰居迎面而來，亦會別過頭來，裝作不認識。

當我還在沉思於人情問題時，馬面瞥了我一眼，隨即轉頭往前走。

他的眼神恍惚是對我這個兄弟的肯定。

黃照故居，門外放置白蠟燭與白燈籠，充滿哀傷。

重臨故居，雖然我們能穿門進屋，但他卻堅持慢慢拉開鐵閘，推開木門。

是一種懷念，也是老一輩有始有終的表現。

好睇 加油

推到1001呀！

推呀！
仲差小小渣
咁樣推 我會唔會比人屌㗎

我開定3先

點會啊巴打

第三章

故事會係果邊更新

推爆呢個post

難少少

冇文出新post

post 3